【人性系列】Season2 《置業地獄》post 5

注意

請容許作者循例戴好頭盔，一來保障自己，二來想盡點作者應有的道德責任，無謂嘩眾取寵，求巴打絲打追故而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

契弟絕不鼓吹任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本系列故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的巴打絲打請回「上一頁」，不勝感激。

《置業地獄》為本系列Season 2 ，故事承接上季《面試地獄》，兩季部份角色和劇情相關。契弟逢星期一至五晚上更新，保證不爛尾。不知不覺，已經來到Post 5 ，多謝各位巴打絲打一直支持！

追看Season 2 之前，不妨先重看上一季《面試地獄》。第一季題材圍繞工作面試，至於第二季呢？

這個問題是多餘的，其實純粹湊個字數。名副其實，這一季以置業為題。

香港人，為一層樓，究竟可以去到甚麼地步呢？

喔，如果你已經記得劇情，而且準備好接受人性洗禮，那麼就讓地獄的齒輪繼續轉動了，嘿嘿。

Facebook Page：

Season 1 重溫

《面試地獄》紙言傳送：

《面試地獄》Post ：

前文：

【人性系列】Season2 《置業地獄》 Post1

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 2

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 3

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 4

Season 2 紙言傳送（定時更新）：

新post留名

靜雞雞留明

好快手

心虛巴

留名

企鵝巴
大家都好早起身呢
一陣契弟重post 噚日幾更 唔使斷斷續續咁睇

正
今朝4點幾起左身
番公司執好野而家去緊深圳

lunch再入番黎

New post lm

一早留名！

一個星期

新Post無文?

Ch. 45 反骨者

我不急不緩地走著，這是成年人的捉迷藏，腳步放得愈慢，愈是暴力。

直至看到第四間員工宿舍，充滿磁性但不怎動聽的歌聲嘎然而止，沒有任何淡出的預備，音符就突兀地停頓在最激昂的高音處，利落地劃下休止符。

停止。

顯示牌一閃一閃，「1」。

噢，你在裡面，一個人躲著可不行呢！我微笑。

雙眼隨著顯示牌閃動的節奏一眨，被雨水打得濕冷發麻的兩頰拉起象徵原始亢奮和復仇的孤度，我宛如《反斗奇兵》的阿薛找到新玩具一般，將破壞和毀滅視為成長的里程碑。

瘋狂的念頭似細菌滋生，在完美的環境因素倍數繁殖。

佔據紅的生痛的雙眼。

充斥神經一蹦一蹦的腦袋。

白色大門沒有上鎖，倒是省卻多餘的敲門禮儀，我直接推門而入，為阿賢製造一個神秘驚喜。

只可惜，我此刻身上沒有絲帶，不然一定會綁個大蝴蝶結在自己濕轆轆的脖頸上，像調教系A片的男奴。

哈。

我笑了笑，我以前絕對不是惡魔，但我擁有成為惡魔的天份，甚至比小說家和藝術家更有才華。

我凝神環視漆黑的四周，花了整整兩秒讓瞳孔適應這棟感覺較高級，日式裝潢的房子，然後除鞋，讓終於釋放的腳趾掂在吱吱作響的木地板上，左手握槍，右手的斧頭橫在右手下方。

阿賢，你真識揀，知道恐怖片跟日式佈置的好比魚生和清酒；啤酒和花生，是絕妙而唯一的配搭。

無與倫比的場景佈置！

「哈......呼…...哈.......呼......」

我側頭，細聲傾聽，銳利的視線飄向呼吸聲的聲源方向，雙腳卻刻意壓在地板上，發出顫慄詭異的聲響。

噠噠。

噠噠。

呼吸聲加速，顯得更加紊亂焦躁，被逼到絕路的恐懼，讓我由衷感到滿意。

我一步一步靠近，站在廚房外的牆後，彎腰輕輕放低斧頭，讓右手騰空出來。

「邊個喺度呀？」我故意揚聲問道。

沒有人答話，但我不放棄。

「我係成主席。我知道有人，我只係想匿埋，唔好傷害我喔～」我可憐兮兮地嚷著。

話音才落下，一襲黑影便從廚房撲出，餐刀的銀芒在眼前掠過！

嗖！

果然是你。

漆黑中的光影照出阿賢瘋狂的臉龐和得意的眼神。縱使早有準備，我仍然不禁一凜，被意料之外的武器嚇倒。

然而，我這一身自衛術可不是白練的，白樓舊屋的沙包和爛公仔知道，狩獵場的袋鼠知道；每每把我摔得死去活來，瘀青處處的肥煦都清楚。

武俠片的高手不會浪費過多場口描寫英雄的修練過程，但你總知道血和汗是免不了。

我不是武俠，這不是武俠片的劇本。

但，我肯定比一個只懂「明幹自己繼母」和「偷插別人女朋友」的性慾男強得多。

「哼。」

我避過餐刀的較刺，右腳同時踏前一絆，騰空的右手反扣住他的手腕，往前拽，借勢來一記震動地板，超響亮的過肩摔，將阿賢狠狠放倒，餐刀和一隻血斷足飛到手抓不著的餐檯底下。

啪啪啪！

黑澤明和姿三四郎在拍手叫好，我肯定。如果我早幾十年出世，說不定黑澤明會選我做姿三四郎，或者反派檜垣。

說得太遠，回到現實。

一招得手，我自然乘勝追擊，用沒有眼睛的槍管順勢抵住阿賢的眉心。漆黑狹長的通道剩下後者的喘息和我平緩的呼吸聲。

「賢仔，我嚟幫你埋單囉。」我輕蔑一笑，俯視這個手下敗將。

「你—」阿賢驚懼交加，兩顆顫動的瞳仁如豆雞眼似的，死死盯住跟自己親密接觸的槍管。

我眼尾餘光不經意落在餐檯下方，停留在藍色Nike波鞋上。這隻波鞋是方甲的，一小時前才見過另一隻，所以我絕對不會認錯！

不用再找了........

「係你啊！冤家路窄，你真係太識惹我，嘿嘿。」

腦袋被怒火佔據，渾身像滾水一般發燙，但我的笑容卻拉成大反派Joker的邪惡月牙彎。

白齒外露的笑容，更盛。

以胸腹鼓動的邪笑，更狂。

「問你一個問題，你覺得我會唔會開槍呢？」我問，然後開始倒數。

「3。」

「2。」

「1。」

「唔......唔會！唔好殺......我。」

「無錯，恭喜你，我唔會開槍。」

「你......拎開支槍，我地........慢慢講。」

轟！拳頭摏年糕般直下。

「慢慢講？」

轟！再來一拳。

「慢慢講。」

轟！！！

復仇的拳頭如雨渾灑，鼻樑在清脆的骨碎聲中歪掉，噴得我滿手腥血。也許我只顧力度，一時忘了精準的重要性，有兩拳打偏了，兩顆門牙隨口腔的鮮血飛出來。

我甩一甩沾在拳頭的血水，抓起一時失去意識的阿賢，像屠夫拉住畜牲一般拖上樓梯，進入樓上的睡房。

「Angry man 嘅劇本依家正式先開始囉。」

「There is a life about to the end ~when tomorrow comes~」

About to the end，嘿嘿。

＊

對一對錶，六點零五分，距離活動完結時間還有不足兩小時。照一般情況，隊伍應該已經以不同方式，陸續抵達終點。

心柔他們幾個相信沒有大問題。

我嗎？我在「一般情況」之外。

不過，我一點也不趕時間，因為我不會包尾........只要不玩死用電線牢牢綁在椅上的阿賢就好。

我完成佈置，猜到監視器的大約位置，然後拍醒主角阿賢後，像主持般向鏡頭方向張手躬身，宣佈這場遊戲開始。

你可以視之為宣戰，我不否認。

這是我之前為甚麼說，「盡可能不用槍解決問題」的真正原因。

小說家說過，瘋癲是活命的良藥。用槍枝砰砰亂掃一通，看史太龍就好啦。但，這完全不夠瘋癲，沒有足夠的趣味，又怎能吸引到鏡頭後的一眾變態的注意力呢？

我不是被殺意充薰頭腦的惡魔，劇本的主線沒有脫離主要軌道。一切要照我的劇本走。

「各位好，麻煩自己搵翻譯。歡迎收看準業主嘅遊戲。」

「Hello，Everyone. Please find someone to translate for you. Welcome to my fucking game. And, I go to school by bus.」早知道，就學好英文啊！

對了，我喜歡日本，所以也來一個日文版。

「俺は海賊王になる男だ！」

完成簡潔的開場白後，我吸一口氣，好讓自己進入狀態，目光落在嚇得臉白無色的阿賢身上。

「你想點......你要腳，我讓嗰隻畀你！你放我走！」阿賢看到我手上的斧頭。

「你之前明明偷襲我，咁快就認輸？喔，講起腳，你知道方甲係我朋友？又見到麗欣個肚嗎？」我一步一步走近，斧頭放在他的左手食指上。

「隻腳，我......我只係執㗎咋......」阿賢狡辯，搬出一個鬼都不信，狗也不屌的爛大話。

「執到一隻腳嗎？嘿。咁湯叔呢？你已經滿足要求，仲殺佢？！」我的大吼，居然使阿賢的褲檔浸了一大片，騷味的尿液滴答滴答，落在地板上。

呼，我試著調整呼吸。

「Fine。遊戲開始之前，我問你兩個問題。如果兩條問題我都滿意，你就可以安全離開。」

「如果唔滿意......?」

「咁遊戲就會開始。喔，你進入狀態嘛，真係乖。相信你一定可以活得過我臨時諗出嚟嘅遊戲。」

「第一個問題，上年8月31號晚上，你喺邊度？」我開始由五倒數。

「我......我，點記得呀！應該喺屋企同我老母做緊愛，我....我屌緊我老母呀！」

「你肯定？」我瞇起眼。

他點頭如搗蒜，焦急道：「我地晚晚都做，一定係！你放我啦......好嗎？我保證以後唔敢再找你麻煩！我保證！」

阿賢沒有說謊，他並非殺死靜婷的狂魔，沒有來由的直覺告訴我。

「殊.........冷靜。第二個問題，同你剛才嘅答案有關。我想知你爸爸點死？你好似話過你爸爸係俾你同李美君兩個激死。」我杵住下巴，饒有趣味問道。

「你點知？！」

從阿賢的答案聽出來，他也不是同樣使用過監控功能的「雪花」準業主。

「5。」

「4。」

「3。」

斧頭移向阿賢的指甲上輕輕磨擦。

「唔好.....唔好！係！我地喺廚房做緊愛，老竇突然走入嚟，睇到我射到佢老婆成面都係精.......之後就心臟病發。你滿意未？！放我走啦......我咩遊戲都唔玩喇！救命.......救命呀！」他按不住恐懼，將一切招供。

我不滿意。

兩秒後，他就被我一個超跳脫的問題問得獃住。

「有無睇過一部作品叫《無盡之劍》？」

他茫然搖頭。

「唉，學生哥要睇多啲書或者打多啲機，少用J，多用腦，唔好日日掛住屌自己繼母，知道嗎？」

我苦心婆心地勸說，續道：「《無盡之劍》係一款遊戲，有翻譯小說。主角賽瑞斯一開始殺死主宰世界嘅神王，返到去自己故鄉，被村民背棄後，佢去搵自己嘅媽媽－But！」

「But！賽瑞斯無亂倫啦！呢個唔係我要講嘅重點。賽瑞斯當時拎起一把鈍爆嘅伐木斧頭，滿腦子湧現千百種殺敵嘅方法......但諷刺地，佢可以用斧頭做武器，但竟然唔識用斧頭伐木。」

我頓了一頓，拿起阿賢的食指端詳，斧頭斜擺在指甲上：「等我試吓係唔係咁難。」

斧頭利落一削，阿賢登時發出殺豬般的淒厲慘叫，一片指甲連肉飛到地上，鮮血直流。

啊！！！！！！！！！！

「的確唔係咁易。好啦，事不宜遲，遊戲要開始啦，你要加油。」

「係你啊！冤家路窄，你真係太識惹我，嘿嘿。」

腦袋被怒火佔據，渾身像滾水一般發燙，但我的笑容卻拉成大反派Joker的邪惡月牙彎。

白齒外露的笑容，更盛。

以胸腹鼓動的邪笑，更狂。

「問你一個問題，你覺得我會唔會開槍呢？」我問，然後開始倒數。

「3。」

「2。」

「1。」

「唔......唔會！唔好殺......我。」

「無錯，恭喜你，我唔會開槍。」

「你......拎開支槍，我地........慢慢講。」

轟！拳頭摏年糕般直下。

「慢慢講？」

轟！再來一拳。

「慢慢講。」

轟！！！

復仇的拳頭如雨渾灑，鼻樑在清脆的骨碎聲中歪掉，噴得我滿手腥血。也許我只顧力度，一時忘了精準的重要性，有兩拳打偏了，兩顆門牙隨口腔的鮮血飛出來。

我甩一甩沾在拳頭的血水，抓起一時失去意識的阿賢，像屠夫拉住畜牲一般拖上樓梯，進入樓上的睡房。

「Angry man 嘅劇本依家正式先開始囉。」

「There is a life about to the end ~when tomorrow comes~」

About to the end，嘿嘿。

＊

對一對錶，六點零五分，距離活動完結時間還有不足兩小時。照一般情況，隊伍應該已經以不同方式，陸續抵達終點。

心柔他們幾個相信沒有大問題。

我嗎？我在「一般情況」之外。

不過，我一點也不趕時間，因為我不會包尾........只要不玩死用電線牢牢綁在椅上的阿賢就好。

我完成佈置，猜到監視器的大約位置，然後拍醒主角阿賢後，像主持般向鏡頭方向張手躬身，宣佈這場遊戲開始。

你可以視之為宣戰，我不否認。

這是我之前為甚麼說，「盡可能不用槍解決問題」的真正原因。

小說家說過，瘋癲是活命的良藥。用槍枝砰砰亂掃一通，看史太龍就好啦。但，這完全不夠瘋癲，沒有足夠的趣味，又怎能吸引到鏡頭後的一眾變態的注意力呢？

我不是被殺意充薰頭腦的惡魔，劇本的主線沒有脫離主要軌道。一切要照我的劇本走。

「各位好，麻煩自己搵翻譯。歡迎收看準業主嘅遊戲。」

「Hello，Everyone. Please find someone to translate for you. Welcome to my fucking game. And, I go to school by bus.」早知道，就學好英文啊！

對了，我喜歡日本，所以也來一個日文版。

「俺は海賊王になる男だ！」

完成簡潔的開場白後，我吸一口氣，好讓自己進入狀態，目光落在嚇得臉白無色的阿賢身上。

「你想點......你要腳，我讓嗰隻畀你！你放我走！」阿賢看到我手上的斧頭。

「你之前明明偷襲我，咁快就認輸？喔，講起腳，你知道方甲係我朋友？又見到麗欣個肚嗎？」我一步一步走近，斧頭放在他的左手食指上。

「隻腳，我......我只係執㗎咋......」阿賢狡辯，搬出一個鬼都不信，狗也不屌的爛大話。

「執到一隻腳嗎？嘿。咁湯叔呢？你已經滿足要求，仲殺佢？！」我的大吼，居然使阿賢的褲檔浸了一大片，騷味的尿液滴答滴答，落在地板上。

呼，我試著調整呼吸。

「Fine。遊戲開始之前，我問你兩個問題。如果兩條問題我都滿意，你就可以安全離開。」

「如果唔滿意......?」

「咁遊戲就會開始。喔，你進入狀態嘛，真係乖。相信你一定可以活得過我臨時諗出嚟嘅遊戲。」

「第一個問題，上年8月31號晚上，你喺邊度？」我開始由五倒數。

「我......我，點記得呀！應該喺屋企同我老母做緊愛，我....我屌緊我老母呀！」

「你肯定？」我瞇起眼。

他點頭如搗蒜，焦急道：「我地晚晚都做，一定係！你放我啦......好嗎？我保證以後唔敢再找你麻煩！我保證！」

阿賢沒有說謊，他並非殺死靜婷的狂魔，沒有來由的直覺告訴我。

「殊.........冷靜。第二個問題，同你剛才嘅答案有關。我想知你爸爸點死？你好似話過你爸爸係俾你同李美君兩個激死。」我杵住下巴，饒有趣味問道。

「你點知？！」

從阿賢的答案聽出來，他也不是同樣使用過監控功能的「雪花」準業主。

「5。」

「4。」

「3。」

斧頭移向阿賢的指甲上輕輕磨擦。

「唔好.....唔好！係！我地喺廚房做緊愛，老竇突然走入嚟，睇到我射到佢老婆成面都係精.......之後就心臟病發。你滿意未？！放我走啦......我咩遊戲都唔玩喇！救命.......救命呀！」他按不住恐懼，將一切招供。

我不滿意。

兩秒後，他就被我一個超跳脫的問題問得獃住。

「有無睇過一部作品叫《無盡之劍》？」

他茫然搖頭。

「唉，學生哥要睇多啲書或者打多啲機，少用J，多用腦，唔好日日掛住屌自己繼母，知道嗎？」

我苦心婆心地勸說，續道：「《無盡之劍》係一款遊戲，有翻譯小說。主角賽瑞斯一開始殺死主宰世界嘅神王，返到去自己故鄉，被村民背棄後，佢去搵自己嘅媽媽－But！」

「But！賽瑞斯無亂倫啦！呢個唔係我要講嘅重點。賽瑞斯當時拎起一把鈍爆嘅伐木斧頭，滿腦子湧現千百種殺敵嘅方法......但諷刺地，佢可以用斧頭做武器，但竟然唔識用斧頭伐木。」

我頓了一頓，拿起阿賢的食指端詳，斧頭斜擺在指甲上：「等我試吓係唔係咁難。」

斧頭利落一削，阿賢登時發出殺豬般的淒厲慘叫，一片指甲連肉飛到地上，鮮血直流。

啊！！！！！！！！！！

「的確唔係咁易。好啦，事不宜遲，遊戲要開始啦，你要加油。」

忍住指上痛楚的阿賢怒不敢言，乾瞪住我搬檯移櫈，彷彿在好奇自己接下來的命運。這份好奇使他不住發抖，牙關打顫，滴答滴答的尿液再度沿褲腳滴下。

媽的，很臭。

由於遊戲需要和充滿人性光輝的人道主義，我只把阿賢的上臂固定，讓前臂和手掌活動。

三分鐘後，我坐在阿賢對面的椅子，兩人只有一檯之隔，像警察審犯的場景。為了使這個場景更逼真，同時令鏡頭後的變態看清阿賢每一個臉部表情，我搬來一盞座地燈，燈泡散發的熱力讓他汗流過不停。

恐懼的汗珠在閃爍。

這樣下去，我真怕他會缺水，所以要快。

「二人三足係考速度嘅活動。為切合主題，呢個遊戲亦係同時間競賽。限時十分鐘，用你嘅方法，扳斷自己十隻手指，平均每分鐘一隻。以你咁狠辣嘅性格，我相信應該可以通過遊戲吧。」

「吓？！我唔......唔玩！救命！救命呀！」阿賢快搖甩頭了。

「救命呀！」

砰！

沙漠之鷹在叫，天花板登時多了一個子彈孔，牆灰灑落檯面上。我收起槍，免他發現我已經沒有子彈這件事。

用最後一發子彈換來阿賢的絕對服從和狂噴的糞便，遠比一槍斃了他更划算。反正我沒想過用這種下乘的手段來殺死他。

「我未講完。你真係咁想吞子彈？每個遊戲去到最後先最驚心動魄。所以要增加難度，每兩分鐘，你最少要折斷一隻手指。否則嘛，就會唔見一隻腳趾囉。」

我掏出褲袋的香口膠，俯出上身，溫柔地塞了一片到阿賢的嘴巴內。我想啊，廣告人和香口膠公司看到這部劇本，肯定罵自己沒有創意，腦袋長雜草。

香口膠的廣告就應該這樣設計，嘿。

「食香口膠可以清口氣，仲可以止痛。我待你不薄嘛。不過，千祈唔好將香口膠吞落肚，因為我會用賣魚佬嘅方式幫你挖返出嚟，好麻煩。」

「唔想死？」

阿賢的頭搗爛了一斤蒜。

「放心，只要你乖乖完成遊戲，我保證唔會殺你。」

我嘿嘿一笑，撕開另一片香口膠的銀色包裝紙，倒沒有擺入口，卻點起最後一支煙。

呼，煙圈升起。

遊戲開始！

昏暗的房間內響起陣陣的痛不肉生的哀嗚，阿賢五官在刺眼的燈光下扭作一團，儼如一粒難看的酸梅乾。右手握住左手尾指，往手背出力一壓，卻失敗了。

在我看來，這絕對是信念不夠。

「1分50秒。仲有10.......9........」我微笑，手伸向腳邊的斧頭。

他怨恨無比地瞪住我，咬住牙關，往後使勁壓下！

啪啦！

一聲微弱的斷骨聲傳在我的耳畔，阿賢在倒數三秒時，終於成功扳斷自己的尾指。吊吊揈的尾指變形，以肉眼可見的速度腫起來。

「萬事起頭難，你做到嘛！叻仔，你保得住一隻腳趾啦。不過，仲有九隻手指未完成，唔好要觀眾失望啊！」我試圖鼓勵，好讓他追上進度。

接下來瘋狂崩潰的慘叫，讓我不禁咯咯發笑。

啪啦！

啪啦！

左手和右手的自傷殘殺了一輪後，終於迎來第三道斷骨聲，這次是中指，左手快要完成搞廢了。

然而，使我失望的是，阿賢竟然開始支持不住，繼順利廢掉中指之後的兩分鐘，他都弄不斷那隻該死的食指，動作變得緩慢遲鈍。

「兩分鐘，唔好意思，你唔見一隻腳趾囉。」

我對準右腳拇趾，斧刃利落地按下，腳趾嗒啦地落在地板上，鮮血在尖銳的叫聲下，流得特別澎湃。

「你仲有三分四十秒，好好把握時間。」我拍一拍他的肩膀。

「惡魔.......」

「我唔係。」

衝動是魔鬼，準是沒錯。阿賢這一句話害我理智斷線，破壞訂下來的規則，同時也害他再斷一隻腳趾。

接連失去兩隻寶貴的腳趾，阿賢終於學乖，不敢再亂說話，狠狠地咀嚼口中的香口膠，再次努力折斷剩下來的手指。

鞭策！

是的，有鞭策才有進步！

至少接下來的兩分鐘後，他以平均三十秒的速度，成功折斷五隻手指。

所以說是平均，不代表阿賢真的每三十秒折斷一隻。好戲在後頭。事實上嘛，當左手的手指都斷清光，要折斷另一隻手就更困難了。

此時，他用單手和檯面，配合稱為「意志」的人類最強武器，折斷最後兩隻手指！

媽的，他竟然要一口氣完成遊戲，這份勇氣和膽色讓我刮目相看。

我凝神為他打氣，彷彿他在破「最快斷手指」，「極速十指全廢」的健力氏世紀錄。

「加油！差少少！」

「仲有一分鐘！」

「努力，大家都睇好你！斷啦斷啦！」

「差啲咋！Come on，You can make it！」

「啊！！！！！！」

「Oh my God， you make it！！」

終於！

啪啦啪啦，他成功將最後兩指折斷，力度大得手指都扳不回來，指尖怪異地貼住手背。但在勝利的榮光下，一切都變得不再重要！

我激動，他更激動。

我笑，他也在笑。

如果不是阿賢屎尿橫流，我絕不介意給他一個擁抱。

「我.....我得咗喇！」他又笑又哭，淚水沾濕兩手的麻花。

「無錯，你成功喇，你唔使死。」我應道。

「真係？！你，你肯放過我？！」他喜出望外，眼眸露出難以遏止的狂喜。

「Of course，而且我仲有一個特別獎勵畀唔讀書嘅你。係喇，你中學讀咩科？」我開始搓揉檯面上一直沒有吃掉的香口膠。

「獎.......獎勵？商.......商科。」他的笑容僵住，目光停留在我雙手的香口膠中。

「有無聽過非牛頓流體？」我問。

他茫然搖頭。

「喔，係嗎？我都只係聽過，我以前讀文科。不過，唔重要嘛，總之香口膠係非牛頓流體。你成功完成遊戲，所以我教你做一個非常有趣嘅實驗。」

這時候，我已經將香口膠由塊狀捏成一粒硬梆梆，像圖釘的圓錐體，擺在空蕩蕩的檯面，然後走到阿賢身後，輕輕按住他的後腦杓。

他試圖掙扎，但無補於事。

「Are you ready？」我大笑。

「我唔做.....我唔做呀！」

「Go！」我咆吼，手隨之用力一按，他的頭像爆旋陀螺射向檯面！

砰！

「啊啊啊呀！！！！！！」

「眼.....我隻眼........呀！」

當阿賢抬起頭之時，檯面被染成一片紅，香口膠卻不見了。正確來說......

它變成阿賢的眼珠了，是火影忍者的超屌瞳術，白眼。

我拿起一直沒有甚麼幾多演出機會，按捺住飲血慾望的斧頭，一腳踹得叫得撕心裂肺的阿賢倒地。

連人帶椅，活像一隻可憐巴巴的狗，仰頭看著一臉戲謔的主人。

「我唔會殺你，我會遵守約定。最後問題，你想留返左腳定右腳？」

我的問題換來他更恐怖的嚎哭和屎尿，嘩啦嘩啦地噴出。

「你頭先飲咗好多水啊！說右腳啦，反正已經斷咗兩隻腳趾，留嚟都無意思。」我打趣，擺腰，斧頭像哥爾夫球的揮桿動作。

「唔好…...我執嗰隻斷腳，我.....我讓畀你！」

「你仲係咁唔老實。我只要你隻腳。」我搖頭。

「你放我一馬，我做咩都得！我地係朋友......朋友啊！」

「我只要你隻腳。」我語氣加強，雙臂升起，斧頭朝天。

「我求你......嗚.....大人有大－嗚呀！！！！！！！！！！！」

嚓！一下，可惜腳只斷了一半。

嚓！！兩下，還連著一層皮，鮮血在牆上畫出一道單色虹環，墨彩灑脫而豪邁。

嚓！！！三下，終於分家了，連椅腳都飛脫。

座地燈的光散在染血的牆上，宛如一齣皮影戲，無聲有影的伐木戲，詭異至極。

「我唔會殺你。你可以自己幫鬆綁，如果你啲手指仲郁到，嘿。」我如是說。

當我完成一切，俯身拾起阿賢的斷腳時，臭氣薰天的餿水和垃圾氣味倏地湧進鼻腔，幻覺竟然在這個該死的時候發作！

媽的！

「我唔係！」

「我唔係......我唔係！！！嗄......嗄......我唔係殺人狂！」

我一屁股坐在地上亂叫，喘住氣，看著滿手鮮血和殘肢。我撇過頭，怎料到牆上爬滿一隻隻噁心的甲由，密密麻麻的。

牠們在動.........

牠們真的在動，排列有序地形成一雙眼眸，是靜婷的眼眸！

靜婷在看著我！

「唔係我！！！」

我高聲慘叫，六神無主地爬起來，卻禁不住從胃袋湧上喉頭的悶意，唏哩呼嚕地嘔在阿賢臉上，更蓋住他的香口膠眼珠。

這是哪裡？！

我真的砍了阿賢的腳？

這是真實嗎？

但，我顧不得思考這個等死的廢物的真偽，抱住一隻具真實感的斷腳就跑。我腦中只有一個念頭，就是衝出這個讓我窒息，恐怖片才會出現的詭異空間。

只有逃出這棟樓，我才會安全。

當我跌跌撞撞地跑到大街，幻覺全消，我才終於鬆一口氣。我回頭一瞥，卻見房子上的顯示牌的顯示詭異，使我不寒而慄，背後冷颼颼的。

「2」

「2｣

「2｣

「1｣

「1｣

難不成是顯示牌太遲鈍，還是靜婷剛才真的在牆上看著我，被這個擁有陰陽眼功能的顯示牌探測出來？

我不敢多看，也不敢再想，一直朝終點的方向跑。

夜幕已低垂，冰冷的雨水撲臉，打到我的臉生痛。然而，我心裡也下著一場怎也停不了，讓我莫名恐懼的血雨。

我竟然怕靜婷，怕自己一直想再度重遇的女人？！

「屌！！！屌屌屌！！！！屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌！！！啊！！！！」

貼舊文扮新文

分返章節
呢一章必須一氣呵成咁睇， 內容有細執，無大變動
更佳嘅視覺享受

飛機大炮日本人工作人員
留返個靚名先

睇返原來無分章

多謝巴打絲打支持契弟
留佳名，討論住先

契弟一陣覆

有改動

等文好辛苦

飛機大炮日本人工作人員

契弟都五點起咗身

yoko 巴

愛錯巴打

橙皮巴

契弟都等緊去日本

一蚊巴

睇住先

haha巴來了我帶路

奶巴

契弟今晚再出文

高登巴

文

閪陽巴

冇名絲打

今晚出新一更

飛機大炮日本工作人員

冬甩巴

新post無文
飛機大炮日本人工作人員

文はどこですが

LM

Go me na sai,i ma wa nai
Saifu san, o machi ku da sai

中山巴

出一出文

Ch.46 江湖道義

人類的求生本能遠超自己想像，甚至比只會嗥叫，茹毛飲血的野獸更原始，更兇殘。

邪惡一直植根在我們每個人的靈魂之中。我不打算批評，因為剛玩壞了白眼阿賢，指甲被血漬繪邊的我沒有資格。

的確沒有。

當我逃出那棟詭異的房子，馬不停蹄地抵達「平安區」一樓的大堂時，赫然看見心柔、肥煦、天音三人平安無事，向我不停招手大叫。

終點大堂倘大，像教堂的佈置，兩邊是一排排的長木椅，牆邊有一座巨型管風琴。小說家、藝術家和會計師在末端的台上，靠住高背椅而坐。我的視線一度與小說家對上。

「快呀！」心柔大叫。

我點頭，一鼓作氣，拼盡全身氣力，酸痛的雙腳踏在滿是骯髒泥污的長地毯上，衝過終點線的感應器，氣喘連連地癱坐地上，將白眼忍者，阿賢的斷腳拋給工作人員確認作實。

「我唔係最後一個。」我嘿嘿一笑。

這時，單心柔撲上來，仔細端詳我全身上下，發現沒有甚麼傷才鬆一口氣。

「呢到人多，如果你想身體檢查，可以等我沖個涼先。」

我勾一勾尾指，卻換來一聲悅耳的「變態」和臉頰上火辣辣的指印，媽的。

不過，能夠看到毫髮無傷的她，真好。

正當深情對望的經典老梗要出現時，一隻礙事的雞脾擋住我們的視線，徹底破壞氣氛。我眼尾和嘴角不禁一搐，扭頭一瞥，便看見腰纏三個空膠袋的肥煦。

對啊，他跟陸天音去過置業餐廳。但，這傢伙嘴饞的程度已經超越常人的理解範圍吧？

我沒好氣地接過雞脾，啃了一口，仍然暖暖的，除了味道有點說不出的奇怪。

「四隻脾，一人一隻。我就知道你一定可以返到嚟食雞脾。你呢隻脾最暖笠笠！」

三個膠袋，四隻雞脾？

等等。

當我瞥見戇笑的肥煦褲鍊未拉好，一截白膠袋外露之際，一陣極度反胃的感覺頓時湧上喉嚨.......

「你地幾時.....」陸天音古怪地打量我們。

我和心柔聞言，默契十足地撇過頭，卻沒有答腔。

此際，一道不屑的冷笑聲化成利刃，劃破重聚的溫馨氛圍，讓我們不禁一凝，眉頭高高皺起。

「呵，主席喎，原來都係靠搶人隻腳到終點，偽善呢！」

我沿聲音的方向看過去，是石原美子。

只有石原美子一人？

「連自己親生家姐都唔放過嘅人，有資格話人？」陸天音凝重地反問。

「哼。」

石原美子語塞，瞪我們一眼便轉身走遠。

石原優子死了！？

我頃刻憶起下午對話時，石原美子的異樣與違和感。難怪她不願跟我們同行.......

打從一開始，這個女人就打算獨佔住所，趁這個機會將血濃於水的家姐滅口了！

羅莽巴

飛龍絲

有你呢句，即刻出文

頭先飲住咖啡寫

客氣絲

陰陽巴

石原美子

所以佢之前先會抗拒成仔，心柔同行

唔係驚俾人傷害，而係怕成仔礙事

輕輕一推

想睇bitch美子死

連親生家姐都收皮

毒婦！

真小人話人偽君子真係相映成趣

殺埋賤婦
主角愈黎愈變態

狗也不屌.jpg

成仔要蛻變喇

肥煦呢更仲變態

ricky 巴打

新post留個名先

文呢文呢

推

留名先 但上個po都未追完

點睇上個post一百正皮都無
Btw
已比你正皮

成仔同心悠要有好結局

石原美子的話使我從再次聚首的歡樂扯回殘酷的現實中。我定神一看，才發現抵達終點的生還者不發一言地坐開，刻意拉開彼此的距離。

那一段段聚會的時光，刻意營造的關係鏈，隨這個活動無聲幻滅。

我們四人陷入沉默，只剩下身穿紅衣的善姐在誦經。梵音在壓抑的空間迴響，說不清的詭異。

我盯著善姐的紅衣，晃晃頭，瞳孔猛然收縮成麥芒，一股寒氣瀰漫在空氣中，冷氣瞬間低了十度........

對了，洪大叔呢？！

「善姐，洪大叔人呢？」我上前問道。

善姐閉目，古井無波地應道：「喃嘸阿彌陀佛。海山已經抵達西方極樂。」

「你殺咗佢？！」我語氣漸冷。

「肉身不過一具臭皮囊，海山不入地獄，誰入地獄呢？海山胸懷割肉餵鷹嘅精神，捨身就義，功德無量呀！既然海山與我佛有緣，我只好扮一次鷹，助佢一臂之力。講起嚟，海山上半生作孽太多，今次總算將功補過喇。」

「死癲婆，你一定永不超生。」

「哼，成施主你大言不慚。我乃千腳觀音，不生不滅，不垢不淨.......」

要不是心柔和肥煦把我硬生生拉走，我肯定會直接送她上路，讓她早一步成佛。

「佢已經走火入魔。唔只洪大叔，程海威同阿賢佢地都Game over。」肥煦把我按在坐位上。

「程海威.......」我愣一愣，續道：「阿賢嘅事係我做.......等等先，你話阿賢死咗？！」

單心柔指向台側，那個我一直沒有為意的巨型顯示板，驚詫地問道：「你無殺佢？！綠色係成功抵達終點；紅色係仍然未到；其他嘅........你自己睇。」

第一組－成柏宇 單心柔

第二組－關成煦 陸天音

第三組－湯叔 Rachel

第四組— Ruby Neet

第五組— 嬌姐 何全

第六組－石原優子 石原美子

第七組－司徒老師 司徒太太

第八組－方甲 麗欣

第九組－工程黃 黃太太

第十組－莫志豪 朱凱怡

第十一組－鄭醫生 程海威

第十二組－洪大軍 楊心善

第十三組－阿俊 阿玲

第十四組— 阿賢

「唔通失血過多？」我呢喃。

我四周張望，才察覺原來死的都已經死了，現在在場的生還者寥寥幾個，像Ruby和莫志豪這幾個已經早一步離開，回去解鎖的住所。

目前為止，還有鄭醫生、何全、司徒老師夫婦、阿俊和阿玲仍在路上。

這幾人之中，到底誰會包尾？我暗忖。

收工出咗一段 夜少少再出

開心巴

Co巴打 契弟休息陣再寫

文已出
到底邊個包尾呢

今晚有c朗

大把文追，記得食完飯先睇

呀俊

感激一意巴支持

正皮就算啦 有人追故，契弟就寫得過癮

成仔同肥煦先係一對

契弟都覺

契弟休息一陣 休息吓先寫
絕不交行貨......特別係呢part(唔加表情，免得劇透）

唔好係司徒先生同司徒老太包尾得唔得

巴打睇波先啦，出文可以慢慢

我朗萬歲
新Post留名

呢個故好人都要死

不劇透 見到大家咁著緊啲角色
好過咩正皮負皮

大家繼續，契弟要瞓一陣

契弟噚晚瞓咗三個鐘，（食錯塊閪牛扒，肚痛醒咗）

再返完一日工，要瞓一陣先

簡巴

我朗萬歲

這是現實

睇落去

我唔記得咗程海威係邊個

工程黃到左終點 但唔擔心自己個女？

海光 其中一個信徒

未提到 下一更

人終須一死

趁早解脫，又未嘗唔係一件好事

開始寫文

中出巴有冇已經諗定e個地獄系列點完法

唔好飲甘多啦 辛苦哂你出文了

提提大家正評返新post

中出巴我想今晚開波前有多更得唔得
想醒神d睇雙牙大戰

原來我唔記得比正皮

正皮 加 lm

中出巴搵到工了？返緊乜工？

我e[img]
我驚中出巴餓

比多一碟你送酒

契弟半小時後出文再覆巴打絲打

佐酒一流

利申：一邊食緊ham ，一邊寫文中

幫我同志明講聲 Cheers

等你

禍及平民呀ching

絲打個名出賣左你喇

等住開波又等你既文

+1

唱國歌~

pen

＊

晚上七時正，哭腫了雙眼，陽具也磨損破皮的Rachel跟我們告別後，跌跌撞撞地離開終點大堂，留下一堆皺巴巴，每個男生都懂的廁紙團。

「我已經唔再恨你，我只恨害死叔叔嘅人.......同被保護嘅自己。」她對間接害她變成怪物我心柔如是說。

單薄的背影簫瑟，精液的腥氣在鬱悶的空氣中久久不散。

如果把精液浪漫化，這是充滿傷感，並不色情的的瓊漿。這是頭一次我為射精而感到同情和抱歉。除了我以外，大概只有那些領低薪，每日卻射得虛脫的男優明白好了。

你不信？打開電腦狂播A片，一口氣擼過十次八次就有共嗚，相信我。

我沒有騙阿賢，自然不會騙你。

過了不一會，隨著步伐不一的腳步聲和工程黃夫婦的哭嚎，三道身影同時進入我們的視線。

不是阿俊和阿玲.......

此時，踏在長地毯上的是鄭醫生和司徒老師夫婦。走在中間的司徒太太勾住司徒老師和鄭醫生的肩膀，一拐一拐地前行。不消多說，她的病又發作了。

司徒老師夫婦的腳環沒有解除，而鄭醫生的腋下則夾住隊友程海威的斷足，三個人，兩個隊伍成功抵達終點。清高亮潔的鄭醫生贏得掌聲，主要是藝術家和石原美子。

鄭醫生放下司徒太太後，逕自走到善姐身前。

「善姐，對唔住。程海威偷襲我........」

善姐嘆一口氣，淡笑道：「海光咎由自取，醫生何罪之有呢？佛祖會體諒你。你有時間唸經，幫忙超渡海光，好嗎？」

「呃......一定一定。」

鄭醫生看過來，托一托眼鏡，朝我無奈地聳聳肩。我報以一個苦笑。

是的，殺害洪大叔的善姐已經瘋得連鄭醫生都束手無策了。

這時，希望落空的工程黃朝我走過來，焦急地大叫道：「成仔，阿玲仲未返到嚟呀！」

「你冷靜啲先，好嗎？」

「冷靜？係你叫我交阿玲畀嗰個爛仔俊㗎！人呢？！」

「呢種爛仔點會守信，我個女今次渣都無喇！」工程黃猛搖我的手臂，愈說愈激動，通紅雙眼佈滿蜘蛛網般的血絲。
「阿俊唔係咁嘅人。」我反駁，看著大門方向的目光卻不禁動搖。

「錢......不如咁，一陣如果佢地包尾，我畀信用值.......叫爛仔俊斬自己隻腳畀阿玲。佢一個死好過要我個女墊屍底。」

「一百萬？」

我搖頭。

「兩百萬？」

我搖頭。

「人都死，咁仲要信用值有咩用？」我怒罵一聲，把他推開。

信用值掛帥的工程黃讓我失望透頂。除了錢和信用值外，他腦中已經沒有任何重要的東西嗎？

譬如信念。

神色頹敗的工程黃在徐欣媚的攙扶下，一屁股塞在椅上，雙手掩臉，渾身顫過不停。徐欣媚也好他沒多少，淚水在泛紅的眼眶打轉。

「無喇……無喇.......都係我.......」

「無喇。」

在極度低沉和抑壓的氣氛中，工程黃的自怨自艾格外刺耳。然而，我們誰也沒有阻止他。雖然我對現在的工程黃感到悲哀，但倘若我有一個女兒，大概跟他一樣焦急如焚好了。

七點三十二分。

就在工程黃像道士招魂，喊出第N十1 句「無喇無喇」的時候，阿俊和阿玲，一大一小終於踏入終點大堂。阿俊一手提住一隻屬於程海威的斷腳，一手拎住斧頭，自己跟阿玲腳環上的金屬拉帶卻沒有解除。顯然，阿俊為了不時之需，割下程海威的另一隻腳吧。

一步一步。

因為金屬拉帶縮短，加上一大一小的腿差太遠，兩人顯得狼狽極了。不過從這個情況看來，包尾的人是跟Ruby一伙，卻沒有一同抵達終點的何全。

媽的，不說曹操，曹操就到。

「我唔要做包尾！我唔想死呀！」

人未到，聲先至，何全的叫聲和疾跑的腳步聲從終點大堂外傳來，不消兩秒便跑進來。他的臉爛了半邊，一手握住一塊尖玻璃，朝阿俊和阿玲的方向狂奔。

我們被突如其來的一幕愣住，不約而同屏息！

躂噠噠噠。

躂噠噠噠。

噠噠噠噠！！！

阿俊和阿玲轉身，兩人呆住。反光的尖玻璃給西洋劍往阿玲的腦袋刺出，何全上身俯前，雙腳慢動作離地。

剎那間，整個世界被定格，時間的齒輪忘記轉動，小說家的酒杯懸在嘴邊，工程黃僵硬的臉龐動也不動，徐欣媚摀住雙唇，心柔和陸天音幾人力竭聲嘶地叫，卻是無聲。

然而，我的腦袋仍然活動著，千萬個念頭萌生，但正常的結果只有一個......

阿玲要死了，然後阿俊帶住斷腳到達終點。

媽的，我想上前阻止何全，卻發現身體完全不聽使，儼如靈魂出竅，能動的只有這個腦袋而已。

嗖！

「Break！」

阿俊撼動人心的吼叫震得世界再度流轉，金屬拉帶也應聲斷成兩邊。

與此同時，尖玻璃按慣性而進，深深扎入肉中，鮮豔的血水狂噴。不過，出乎我們所料的是，阿玲被刺死的畫面卻沒有出現.......

阿俊滿頭大汗，將那隻斷足丟給阿玲，肚子被滲出大量鮮血，把他的白背心染紅。在電光火石之間，他竟然擋在阿玲身前，用自己的身體硬生生擋下致命的偷襲。

黏糊的血，滴答滴答的。

「𡃁妹，快撚啲跑！」

「跑呀！！郁呀！𡃁妹。」

他用盡全力咆哮，使阿玲從嚴重驚嚇中回過神，點頭，然後往終點線跑過去。

「腳…..腳呀！」

何全看著斷腳離自己愈來愈遠，眦睚欲裂，欲要追上去。可是，他發現自己動彈不得，一雙駭人的怒目瞪住他，握住玻璃的手腕被牢牢扣住！

「嗚........我幾時有話畀你過？！我屌你老母！食屎狗！」

「我話過要帶佢到終點，就要做到！」

「我會保護到佢！」

「你聽唔撚聽到！！」

砰！

一記漂亮的頭鎚狠狠砸在何全的爛臉上，接下來是沒有半點章法，一字記之若狠的拳腳暴擊，勇往直前的拳頭徹底揍爛何全的工官，綻放出一朵朵美麗的血花。

阿俊用僅餘的氣力呈現出屬於黑社會的暴力美學。

江湖之中，誰也不能退，寸步不可讓。

「劈佢呀！」我和肥煦大叫。

「咪嘈......我劈友，你地仲睇緊閃電傳真機啊！咳哈！」

阿俊捂住傷口，單手舉起斧頭在何全身上亂揮一通，花了快兩分鐘才斬下讓他過關的斷腳。至於何全嗎？

黑社會的暴力美學之二，剁成肉醬餵狗。

我不知道被當成垃報收走的何全最後會不會變成狗糧，但死得不能再死的他的確被剁成肉醬了。

當阿俊抵達終點後，小說家從走下台，不徐不疾地走過來，吩咐工作人員和醫療人員把阿俊送到醫務所醫療。讓我大感奇怪的並非他對救活阿俊的堅持，而是一直伴他左右的龍居然不見蹤影。

「如果救唔到佢。你地每人準備一支槍同一粒子彈搵我囉。喔，你地放心嘛，以本公司嘅資源，即使斷手斷腳，只要係兩個小時以內，都可以100%醫好，而且不留疤痕呢。」小說家如是說。

直至這場活動結束，我始終沒有機會跟小說家當面對質。

不得不說，嚴肅的氣氛在阿俊被抬走前和阿玲的對話搞砸了。

「叔叔.....你係唔係好痛？」

「哼，一啲都唔撚痛。你唱首歌畀叔叔聽......我下晝教你唱嗰首呀....... 」

「嗯嗯。」阿玲破涕為笑，開始唱起歌來。

「雪姑七友七個小矮人～ 」

「雪姑七友七個同床瞓～」

「七個人有七碌棍～」

「齊齊入阿雪間房度un-un-un! 」

「哈哈哈哈哈哈哈！」

我們瞠目結吉，目送帶住狂笑聲的阿俊離去，再看一臉率真的阿玲，不禁搖頭失笑。

結舌 呢更多少少錯別字
眼瞓 手殘

呀俊好型呀

文已出

阿俊 嗚呀

流淚絲打來了

咁阿俊咪包尾?!

契弟覆埋都瞓先

sad but true

呢個season同下個season都諗好
但未諗最後ending

夜晚小酌兩杯，會寫得有畫面啲

Typo巴

契弟遲咗出文 幸村巴聽日再睇文

啱啱睇左
比比正ON9

罰你留多啲言討論

其實有人睇，契弟真係已經滿足
每次碌更新，見到有新留言都會及不急待睇

tappy巴

契弟想狗衝去日本買酒

利申：偏好日威

已出文喇

我朗

九龍灣阿俊！

繼承屌板男嘅遺志啦

契弟改一改 何全仲有一口氣

寫到傻咗 本身設定淨係斬何全隻腳
愈寫愈過癮

重出

＊

晚上七時正，哭腫了雙眼，陽具也磨損破皮的Rachel跟我們告別後，跌跌撞撞地離開終點大堂，留下一堆皺巴巴，每個男生都懂的廁紙團。

「我已經唔再恨你，我只恨害死叔叔嘅人.......同被保護嘅自己。」她對間接害她變成怪物我心柔如是說。

單薄的背影簫瑟，精液的腥氣在鬱悶的空氣中久久不散。

如果把精液浪漫化，這是充滿傷感，並不色情的的瓊漿。這是頭一次我為射精而感到同情和抱歉。除了我以外，大概只有那些領低薪，每日卻射得虛脫的男優明白好了。

你不信？打開電腦狂播A片，一口氣擼過十次八次就有共嗚，相信我。

我沒有騙阿賢，自然不會騙你。

過了不一會，隨著步伐不一的腳步聲和工程黃夫婦的哭嚎，三道身影同時進入我們的視線。

不是阿俊和阿玲.......

此時，踏在長地毯上的是鄭醫生和司徒老師夫婦。走在中間的司徒太太勾住司徒老師和鄭醫生的肩膀，一拐一拐地前行。不消多說，她的病又發作了。

司徒老師夫婦的腳環沒有解除，而鄭醫生的腋下則夾住隊友程海威的斷足，三個人，兩個隊伍成功抵達終點。清高亮潔的鄭醫生贏得掌聲，主要是藝術家和石原美子。

鄭醫生放下司徒太太後，逕自走到善姐身前。

「善姐，對唔住。程海威偷襲我........」

善姐嘆一口氣，淡笑道：「海光咎由自取，醫生何罪之有呢？佛祖會體諒你。你有時間唸經，幫忙超渡海光，好嗎？」

「呃......一定一定。」

鄭醫生看過來，托一托眼鏡，朝我無奈地聳聳肩。我報以一個苦笑。

是的，殺害洪大叔的善姐已經瘋得連鄭醫生都束手無策了。

這時，希望落空的工程黃朝我走過來，焦急地大叫道：「成仔，阿玲仲未返到嚟呀！」

「你冷靜啲先，好嗎？」

「冷靜？係你叫我交阿玲畀嗰個爛仔俊㗎！人呢？！」

「呢種爛仔點會守信，我個女今次渣都無喇！」工程黃猛搖我的手臂，愈說愈激動，通紅雙眼佈滿蜘蛛網般的血絲。
「阿俊唔係咁嘅人。」我反駁，看著大門方向的目光卻不禁動搖。

「錢......不如咁，一陣如果佢地包尾，我畀信用值.......叫爛仔俊斬自己隻腳畀阿玲。佢一個死好過要我個女墊屍底。」

「一百萬？」

我搖頭。

「兩百萬？」

我搖頭。

「人都死，咁仲要信用值有咩用？」我怒罵一聲，把他推開。

信用值掛帥的工程黃讓我失望透頂。除了錢和信用值外，他腦中已經沒有任何重要的東西嗎？

譬如信念。

神色頹敗的工程黃在徐欣媚的攙扶下，一屁股塞在椅上，雙手掩臉，渾身顫過不停。徐欣媚也好他沒多少，淚水在泛紅的眼眶打轉。

「無喇……無喇.......都係我.......」

「無喇。」

在極度低沉和抑壓的氣氛中，工程黃的自怨自艾格外刺耳。然而，我們誰也沒有阻止他。雖然我對現在的工程黃感到悲哀，但倘若我有一個女兒，大概跟他一樣焦急如焚好了。

七點三十二分。

就在工程黃像道士招魂，喊出第N十1 句「無喇無喇」的時候，阿俊和阿玲，一大一小終於踏入終點大堂。阿俊一手提住一隻屬於程海威的斷腳，一手拎住斧頭，自己跟阿玲腳環上的金屬拉帶卻沒有解除。顯然，阿俊為了不時之需，割下程海威的另一隻腳吧。

一步一步。

因為金屬拉帶縮短，加上一大一小的腿差太遠，兩人顯得狼狽極了。不過從這個情況看來，包尾的人是跟Ruby一伙，卻沒有一同抵達終點的何全。

媽的，不說曹操，曹操就到。

「我唔要做包尾！我唔想死呀！」

人未到，聲先至，何全的叫聲和疾跑的腳步聲從終點大堂外傳來，不消兩秒便跑進來。他的臉爛了半邊，一手握住一塊尖玻璃，朝阿俊和阿玲的方向狂奔。

我們被突如其來的一幕愣住，不約而同屏息！

躂噠噠噠。

躂噠噠噠。

噠噠噠噠！！！

阿俊和阿玲轉身，兩人呆住。反光的尖玻璃給西洋劍往阿玲的腦袋刺出，何全上身俯前，雙腳慢動作離地。

剎那間，整個世界被定格，時間的齒輪忘記轉動，小說家的酒杯懸在嘴邊，工程黃僵硬的臉龐動也不動，徐欣媚摀住雙唇，心柔和陸天音幾人力竭聲嘶地叫，卻是無聲。

然而，我的腦袋仍然活動著，千萬個念頭萌生，但正常的結果只有一個......

阿玲要死了，然後阿俊帶住斷腳到達終點。

媽的，我想上前阻止何全，卻發現身體完全不聽使，儼如靈魂出竅，能動的只有這個腦袋而已。

嗖！

「Break！」

阿俊撼動人心的吼叫震得世界再度流轉，金屬拉帶也應聲斷成兩邊。

與此同時，尖玻璃按慣性而進，深深扎入肉中，鮮豔的血水狂噴。不過，出乎我們所料的是，阿玲被刺死的畫面卻沒有出現.......

阿俊滿頭大汗，將那隻斷足丟給阿玲，肚子被滲出大量鮮血，把他的白背心染紅。在電光火石之間，他竟然擋在阿玲身前，用自己的身體硬生生擋下致命的偷襲。

黏糊的血，滴答滴答的。

「𡃁妹，快撚啲跑！」

「跑呀！！郁呀！𡃁妹。」

他用盡全力咆哮，使阿玲從嚴重驚嚇中回過神，點頭，然後往終點線跑過去。

「腳…..腳呀！」

何全看著斷腳離自己愈來愈遠，眦睚欲裂，欲要追上去。可是，他發現自己動彈不得，一雙駭人的怒目瞪住他，握住玻璃的手腕被栩栩如生的五爪龍牢牢扣住！

「嗚........我幾時有話畀你過？！我屌你老母！食屎狗！」

「我話過要帶佢到終點，就要做到！」

「我會保護到佢！」

「你聽唔撚聽到！！」

砰！

一記漂亮的頭鎚狠狠砸在何全的爛臉上，接下來是沒有半點章法，一字記之若狠的拳腳暴擊，勇往直前的拳頭徹底揍爛何全的五官，綻放出一朵朵美麗的血花。

阿俊用僅餘的氣力呈現出屬於黑社會的暴力美學。

江湖之中，誰也不能退，寸步不可讓。

「劈佢呀！」我和肥煦大叫。

「咪嘈......我劈友，你地仲睇緊閃電傳真機啊！咳哈！」

阿俊捂住傷口，單手舉起斧頭在何全身上亂揮一通，花了快兩分鐘才斬下讓他過關的斷腳。至於何全嗎？

黑社會的暴力美學之二，剁成肉醬餵狗。

我不知道被當成垃圾收走的何全最後會不會變成狗糧，但只有一口氣的他，連蛋蛋的下半身的確被剁成肉醬了。

當阿俊支撐到終點後，何全也「肉醬」一伸，氣絕而亡。

小說家從走下台，不徐不疾地走過來，吩咐工作人員和醫療人員把阿俊送到醫務所醫療。讓我大感奇怪的並非他對救活阿俊的堅持，而是一直伴他左右的龍友然不見蹤影。

「如果救唔到佢。你地每人準備一支槍同一粒子彈搵我囉。喔，你地放心嘛，以本公司嘅資源，即使斷手斷腳，只要係兩個小時以內，都可以100%醫好，而且不留疤痕呢。」小說家如是說。

直至這場活動結束，我始終沒有機會跟小說家當面對質。

不得不說，嚴肅的氣氛被阿俊抬走前和阿玲的對話搞砸了。

「叔叔.....你係唔係好痛？」

「哼，一啲都唔撚痛。你唱首歌畀叔叔聽......我下晝教你唱嗰首呀....... 」

「嗯嗯。」阿玲破涕為笑，開始唱起歌來。

「雪姑七友七個小矮人～ 」

「雪姑七友七個同床瞓～」

「七個人有七碌棍～」

「齊齊入阿雪間房度un-un-un! 」

「哈哈哈哈哈哈哈！」

我們瞠目結舌，目送帶住狂笑聲的阿俊離去，再看一臉率真的阿玲，不禁搖頭失笑。

人性光輝

小說家果然係欣賞呢種人

好彩阿俊無死 仗義每多屠狗輩

世界盃

睇到呢度好多兩季嘅角色形象重疊左咁
成仔好似小說家
呀俊好似屌板
solider好似龍友
癲左嘅善姐好似黑化左嘅sister
究竟成仔幾時可以有啟示令佢真正成為主宰成個劇本嘅人呢

屌你老味迪神瘋狂派膠

我睇唔明呢到：「晚上七時正，哭腫了雙眼，陽具也磨損破皮的Rachel跟我們告別後，跌跌撞撞地離開終點大堂，留下一堆皺巴巴，每個男生都懂的廁紙團。」

即係Rachel幫佢頭頂碌鳩打飛機？

Rachel每逢情緒激動，條野都會扯旗，甚至不自覺地射精

中出巴我又返嚟啦

阿俊好波，係有道義既，講得出做得到
英雄俊

好多文呀

d笑位好突然，有好幾次我都大笑左出聲

阿俊發揮人性嘅光輝

鄭醫生好假

阿俊好型

新post留名！阿俊堅係型！

留名正評

阿俊型到仆街
今集比season 1多左好多唔想佢死既人

工程黃仲懷疑阿俊

契弟好早講過 呢個係小說家嘅自我救贖過程
譬如善姐同sister研希
但，如果幸村巴仲記得 研希為搵錢幫小朋友做手術
善姐一開始目的係要個住所，重開佛堂

人與物

呢一點係信仰嘅歧異，亦係小說家意料之外

In 成仔， we trust

咪咪絲打

正解
rachel 好慘

墳巴，以為你唔睇人性故

工程王真係垃圾人種

由黑人憎嘅古惑仔變成大哥，算係阿俊嘅蛻變

今日要是乎情況出文
如果今日出唔到，聽日唔放假，加更

點會唔睇
不過我學識少 成日覺得參與唔到討論咁
最後變咗一個個po咁追

阿俊教阿玲唱咸濕兒歌

Btw,阿俊呢個位要多謝契弟一個朋友
呢個朋友當年教自己讀K2嘅妹唱「少理阿爸」

契弟當年去到佢屋企......

「阿妹，唱首歌畀哥哥聽。」

契弟以為係abcd字母歌，點知......

「陷家high high high,少理阿爸正仆街.....」

契弟： ＞ ＞

能夠聽到K2小朋友唱少理阿爸，震撼過話佢識陣莫札特

睇落去

九龍灣阿俊

樓主唔好比阿俊有事
如果唔係阿俊同屌板兩個夜晚一齊黎搵你

「阿俊？邊撚到俊？」

阿俊：「度度都俊！」

太易巴出現了

True
Season1 時間跨度太短，只可以表現到仆街嗰一面

所以之前阿俊打得佢無錯

睇契弟故唔使學識
正如契弟睇神雕，都係睇過兒同姑姑嘅愛情

同埋姑姑俾人強姦

為左啊俊唔洗死，番生左何全

睇落去

雖然契弟寫呢個故之前已經做好收刀片信，淋紅油嘅心理準備

保安shadow,呢到好多阿俊fans
好危險，契弟掩護你

btw,其實係契弟噚晚太眼瞓，又飲咗兩杯，寫到high high地先錯手寫死何全

本身設定，阿俊割完何全成腳過關

不過，剃人頭者，人亦剃其頭
用斧頭殺死neet，自己亦死於斧頭之下

其實我都係佢fans
有暗中保護佢

財布君報到

求文

推啊推

成仔幾時同心悠瘋狂做yoga

Ch.47 1997，神話幻滅

有時候，我覺得自己不去當編劇，不跑去賣魚，可以做一個預言家。當晚我帶住疲累透頂的身體回到白樓的住所，洗去一身血漬後，服下減輕幻覺症狀的藥丸，倒頭大睡。或者藥力，又或者是奔波了一整天，一覺就到天明。

我一度以為我懷中的心柔已經忘記石原美子在公園的話，以為她是一個大方的女人。直至我被溫柔的耳語喚醒，回到淒慘的現實世界。

「瞓飽囉？」心柔耳話，聲音酥麻悅耳。

我睡眼惺忪，嗯嗯兩聲。

「Bequem？」

「嗯？」我抓住被子，想再睡多一會。

「Bequem係德文，即係舒服.......我唔識日文。」她不在床上，朦朧間見她站在床邊。

「気持ち……」我揉一揉眼，呢喃道。

說罷，我赫然察覺不妥，一股不祥的預感把我仍然的沉重眼皮撐開。

可是，我始終還是晚了一步。

「我屌，中伏！」

嘩啦嘩啦！

一桶寒得毛管直豎的冰水照頭淋下，使我睡意全消，渾身濕轆轆地攤在床上，不慎張開地嘴角含住幾粒冰塊，差點嗆死我。

「痴線婆！」這女的肯定的瘋了。

砰！

我被一隻白皙的長腿狠狠踹下床，信用值5000＊的臉龐跟硬地板來一個她媽的親密接觸，屁股朝天。

「日本妹？！」

「我－」

「鴛鴦浴？！」

「喂，唔好打。」

「爆房？！」

「喂喂，唔好打面呀！」我左頰上多了一個掌印。

「講日文吖嗱！？気持ち吖嗱！」

「我只係話自己會係海賊王咋。」

「海賊王吖嗱！我係飛天小女警呀！」我右頰上的掌印，跟另一邊剛好對稱。

「都話唔好打面！」

「成柏宇，噚晚只係同情吓你，你死去同Soldier瞓啦！唔好再返嚟，死－變-態-佬!」

不消多說，當肥煦五分鐘後打開大門，就瞥見全身上下只剩一條孖煙通，可憐兮兮抱住濕枕頭，俊臉過份紅潤的我。

當然嘛，這個下場是我自找的，只是晚了一點出現。而且嘛，心柔的怒火沒有想像般恐怖，至少我開始習慣。一個星期後，阿俊大搖大擺地出院的那一天，我終於可以回去自己的住所，不用再聽肥煦那些多國語言，詭異到家的夢囈了。

＊

會點對付石原美子呢？

賤女人！

一陣再覆
成仔同心柔嘅感情戲好sweet

＊

阿俊出院後數天後，我們四人在Ganga偷偷再來一票大的，信用值一舉升至550萬＊，換句話說，我們可以殺五個人。在那場「二人三足」活動後，居民數量銳減，連談得來的湯叔和方甲已經被收樓，染過鮮血的街道顯得更加冷清。

再殺五個準業主，成功勝出，離開置業島的機會就會大增。而且......殺死靜婷的殺人狂仍然在這個島上。

的確沒錯。但，我不是惡魔。

我不會殺人，這讓我產出自己就是殺人狂的錯覺。這只是小說家的惡趣味，《馬克白》的「真相」簡直荒謬，絕對是狗屁一通的天方夜譚。

另一邊廂，我和阿賢的遊戲只是被逼為之，我沒有半點享受，也沒有陶醉在其中，一切都是劇本必需的一個重要場口，我如此努力告訴自己。

自從「二人三足」活動過後，Anti－plot逃跑計劃更是逼切。也許因為小說家飄忽不定的態度使我捉摸不透，又或者是我沒有大足信心在往後所有的「活動」中保護這個小隊全身而退。

倘若我再一次失去重要的女人和朋友.....

我大概會變成真正的惡魔，將一切吞噬的惡魔。

如是者，我默默等待。終於，卡在樽頸的劇本，終於找到缺口。

我找到一個比用在亂殺一通，更恰當的用途去花這550萬＊。正確來說，我的機會來了，計劃向前邁出一大步。

早陣子直線暴升的股票1997，在工程黃把全副身家賭在上面的幾天後，終於來一個戲劇性的逆轉。

1997 是一支刻印著「神話號」的火箭，攜住工程黃和工作人員357的希望啟動，推進器「轟轟」地噴發出熊熊火焰。沒有人知道的是，「神話號」是偷工減料的殘次品。

升空，掌聲雷動。

一直上升，再上升。

就在衝破大氣層的一剎，升勢忽然減弱，轉向直插落地面，炸出一個超屌，必須打卡自拍，放到社會媒禮刷存在感的蘑菇雲。

一切化為烏有，神話不過泡影。

自此，世界陷入前無前例，最漫長的沉默。

「1997」前，火箭科技是神話。「1997」後，神話在一場大火中破滅。這並非一場意外，而是早就料到，知道卻逃不了的命數。

原諒我說得太抽象，但作為一個編劇，必須無時無刻保持全天馬行空的想像力。無論如何，股票1997 跌到停牌了。

工程黃和工作人員357如無意外，被這隻股票搞得焦頭爛額。但對逃跑計劃來說，他們的失敗絕對不可或缺。我需要他們的協助。

「成仔.......今次玩完喇。我輸......輸晒所有信用值.......得返32＊........但我下星期仲要還返200萬俾證券行.......」

「兄弟，這次我被你們害慘了！靠，我還借了其他工人作人員的信用值呢！這次我真的翹毛了！」

工程黃先後向我求救，前者在公園，後者在Ganga。是的，我們「偶然」地遇上，然後展開對話。

公園內。

「我地可以幫你。」我和肥煦露齒一笑。

「你地.....你可以幫我？」工程黃上釣。

我點起煙，續道：「信用值我同Soldier有，200萬信用值雖然係一筆巨額，但唔成問題，但我有兩個條件。第一，將你手上嘅勞力士畀我。第二，我要一張地圖。」

「地圖？咩地圖？！」

「置業島外圍地形嘅地圖，包括城牆同狩獵場以外。你幫公司搞開工程，要偷一張圖，應該唔難吧？」我漫不經心地打量大駭的工程黃一眼。

工程黃眉頭緊皺，終於恍然大悟，壓下聲線道：「你......你想.......？！」

「殊......Deal？你有半日時間考慮，又或者買定棺材，準備後事。喔，係喇，錢同信用值好重要？點解你要信用值？」我淡笑。

工程黃不發一言，所以我自圓其說。

「因為你唔想老婆同阿玲死。所以，對你真正重要嘅又係咩呢？」我說罷，與一臉茫然的工程黃道別。

半日後，一隻不再屬於工程黃的勞力士擺在我的劇本筆記上，指針靜靜地轉動，等待成為我下一個場口會用上的道具。

點解我咁聰明

Sweet位好好睇，
情侶間既打情罵俏好生動

快啲懲罰石原美子
Rachel黎懲罰佢都好喎

照咁睇姦殺靜婷九成都係鄭醫生

成仔劇本進行中

一陣覆 喺街拎蛋糕

屋企有人生日？

有朋友生日呀

玩得開心啲 但都要出文

但都要出文

有名你叫
鄭子誠呀，當然有陰謀！
（無記錯睇第一季鄭醫生係呢個名）

好橙

我係飛天小女警呀

你真識食

未做yoga已經俾人趕出門口

第二次，好似係

成仔出現了

心柔BB

電光毒龍鑽

睇黎心悠係S 成仔係M 希望下次唔好比人趕出門口

契弟未返屋企

契弟聽日唔放假，如常出文

大家對契弟實在太好

但鄭子誠係音樂情人

契弟已經習慣

心柔一巴二巴車埋去

「海賊王吖嗱！」

飛天小女警大戰草帽路飛

路飛吖嗱

海賊王都要出文架

契弟返去會努力寫文

財布君用生命之水同你cheers

1997 成功之後終歸要回到虛無

咪飲太醉做錯事

再推

「海賊王吖嗱！我係飛天小女警呀！」我右頰上的掌印，跟另一邊剛好對稱。

呢lr個又笑左出聲

推
我係飛天小女警呀！

成仔同心柔啲位好純愛好甜 好鍾意
M仔成

心柔個part永遠係最好笑

飛天小女警啊
仲唔出文

契弟聽日再出文

一陣一邊寫文，一邊覆巴打絲打

飛機大砲日本人工作人員

中出路飛吖嗱！

我係火影忍姐啊

我就黎變成仔

即係第二日先有文了

賭完了
晨早留名

飛機大炮日本人工作人員，皮已正

來了

寫你地既故事送俾佢
順手求婚

推！

出一出埋呢更再覆巴打絲打

＊

同日晚上，Ganga。

稀稀落落的賭場中，只有寥寥幾個工作人員。其中一個是工作人員357，九把刀的書迷盧大哥。

「這一次玩蛋了，姦恁祖媽，老子都給你這個渾小子害死了！我上輩子欠你們嗎？！」盧大哥粗糙的手掌重重拍在置業角子機上。

啪！

眼花繚亂的角子機的圖案轉啊轉，倒影盡落在盧大哥那雙槁黃失焦的眼眸中。這是第九十二局，或者第九十三局吧。

我坐在盧大哥旁邊的角子機，咬住煙，超「不經意」地把玩腕間的勞力士。肥煦佇立在我身旁，神情肅穆，儼如一個入形入格的士兵。

我當然不會跟盧大哥說出一千局就會必定中Jackpot，不然我怎照劇本放出自己的人情債呢？

「別這麼大聲嘛。難道大哥你要其他人都知道你沒信用值償還這回事嗎？到外面聊一聊吧。」煙灰抖落，我平和地建議。

「哼。」

盧大哥冷厲的雙眼瞇起一條幼線，遲疑半晌，然後隨我和肥煦從Ganga的後門走到外面的窄巷。
後巷燈光昏暗，只靠幾支高高的燈柱照明，可惡的甲由有的附在燈罩上，有的在燈光下飛舞，卻沒有向我襲來。我知道，那是靜婷派來的線眼......

她在看著我，我知道。

砰。

厚重的鋼門甫關上的那一剎，甲由被震得煙消雲散，謝天謝地。

與此同時，盧大哥按捺不住憋了一整晚的怒火，揪住我的衣領，將我按在牆上，撞得我背後發麻。

雖然我有信心反擊，甚至在幾秒內切入中路，幾個日字中拳把盧大哥揍過半死不活，但我卻任由他發洩。

一來啊，這並非我此行的目的。

二來，這個傻呼呼的男人是九把刀的書迷。害一個跟自己志趣相投的書迷，實在有一種難以言喻的罪疚感。我對於利用別人的善意，真的不怎在行。

「你說啊！現在該怎樣呢？！」盧大哥的口水噴了我一臉。

「屁啊，我有叫你把所有信用值都砸進去嗎？賭不起就別賭啦。你尿不出來，難道要怪你媽生小鳥給你嗎？」

「你還說我阿母？！靠，看我打不打死你！」

就在盧大哥拳頭快要落在我的面門之際，我拋出一個直接的問題，險險保住自己的臉。演戲啊，心血少一點都不行，對不用替身，親自上陣的Tom Cruise，我好生佩服。

「欠多少？」

「100萬＊！是100萬＊！我要死了！」

「哈，才200萬？我買支手錶都幾十萬咧！我幫你不就成嗎？」我揚一揚到手不過半天的勞力士。

盧大哥深吸一口氣，半信半疑地打量我，手仍然粗魯地壓住我的鎖骨。

「幫我？小子你現在又想玩哪出？當老子白目？」

「是大家互相幫忙。而且，不是我幫你，而是刀大幫你的，念在大家都是『刀迷』份上。世界啊，從來沒有免費午餐。」我開門見山。

「如何？」我追問。

「你要我幫你甚麼？！等一下，恁你娘，你這小子不會一開始就騙老子上當吧？！」盧大哥終於意識到自己中計。

「我還沒有想到，嘿。喔？我長得像騙子嗎？如果是的話，你又能把我怎樣呢？」我語氣漸冷，右手反握住盧大哥的手腕。

「要打我？」

「還是殺了我？」

這時候，一直在盧大哥身後竊笑的肥煦抽出伸縮警棍，棍尖像槍管一般抵在前者的後腦杓上

盧大哥渾身一僵，正要回頭卻被我叫住。

「 別動啊！子彈不長眼。」

啪，我甩開盧大哥的手，抱手訕笑。

「Soldier，唔好開槍住。我唔想搞到自己成面血。」

「幹，是......是槍？！」盧大哥被腦袋後的警棍嚇得六神無主，怒氣沖沖的臉龐煞白。

「嘿嘿，你踢到鐵板囉。你以為只有你們才有槍嗎？我告訴你，你們工作人員有規矩，我們業主也有自己的。我的信用值多得可以隨時都把你埋在地下面。要不，你就動一下，試試看囉？」

盧大哥聞言猶豫起來，目光閃爍不定，白衣下的胸膛在極度緊張的情緒下起伏不定，連呼吸也紊亂無章，整個人像漏氣的皮球一般乾癟萎縮。

我知道，魚終於咬緊唯一的魚餌，是時候拉桿收線了。

「你到底要我幫你啥？！」

「嘛，你這幾天幫我搞一把大鋸，其他的.......你就等著就行。」

「鋸子？你要鋸子做甚麼......雪特！.....要殺人嗎？」盧大哥悄聲問道，眼眸間的敵意漸散。

「總之不是殺你就行，好吧？」

盧大哥悻悻然地瞪住我，不吭一聲。

「我不會一口氣把100萬＊全給你。我現在還不相信你咧。這樣吧，這一次你幫我辦好事情，我就先給你三十萬，之後的就看你表現，保證不會讓你吃虧。」

「我被公司抓到跟你們混在一塊，鐵定會死的。」

「沒有信用值，你都一樣會死。再說嘛，我和Soldier如果要把你搞死，其實不難。」

演技稍有進步的肥煦用警棍輕輕碰盧大哥的腦杓一下，嚇得盧大哥雙腳發軟。

「給我時間.......我再想一下吧。」

「好，趁我還未改變打算之拿定注意，時間不等人。」

說罷，我露出滿意的笑容，跟肥煦轉身離開狹長後巷，留下一臉惆悵，不知所措的盧大哥。

我沒有說大鋸是用來鋸掉人工湖中，Area 2通往Area 3的欄柵。同時，要求大鋸只是第一個任務，讓盧大哥同流合污，逐步落入我的劇本中。

泰國有一部電影《 13 Beloved》，以一場死亡遊戲來包裝人性和道德議題。遊戲的第一個關是殺死一隻烏蠅，很簡單。當然，隨著劇情步步推進，參加者的通關要求愈來愈血腥，最後嘛…...我不劇透，有機會你自己看看好了。

我要說的是，盧大哥的第一個任務就是「殺死一隻烏蠅」。當他踏進這趟渾水後，他在不久的「重要日子」會發揮真正作用。

用劇本的方式來道，這是只有他才有能力擔演的綠葉角色。

手殘 係100

主意

所以盧大哥先覺得係騙案

盧大哥：明明我話爭人100個 點解條友轉頭講200個嘅？有古怪

Ch.48 我，殺人狂

置業島的生活踏入第八個月置業島的地圖和大鋸毫無意外地到手。我替工程黃還清債務，承諾如果到最壞情況，讓他們一家參與逃跑計劃。這個計劃其實還預上Rachel和阿俊兩個，但還不是告訴他們的時候。

其他居民？再說吧。

目前為止，一切按照劇本走。

另一邊廂，覆診幾次過後，我的甲由恐懼症現在仍未醫好，讓我煩惱極了。

這一天，我們三個在住所聽著肥煦的基本槍械理論課時，信用機倏地響起，我們收到一則由公司發出的短訊.......

「6月15日晚上8點，本人將與馬克白於活動大樓1/F 舉辦婚禮，共偕連理。屆時，請各居民與工作人員到場觀禮，共進晚餐。屆時，公司將會收取每人1000＊，作為人情。

祝生活愉快。

藝術家謹致」

這道訊息的內容讓陸天音的情緒瞬間落入谷底，同時也為我們的逃跑計劃確立一個明確的日期。

我瞥看陸天音一眼，說道：「呢個信息唔只我地準業主收到，工作人員同樣都收到。所以，馬克白同藝術家婚禮當晚，置業島上大部份工作人員出席，守衛最為薄弱。如果要逃走，呢個係最好嘅機會。」

心柔翻看日曆：「仲有一個半月，45日。」

「嗯，呢段時間入面，我地要做好準備。我同肥煦會利用狩獵時間，逐少逐少割斷鐵欄。照原定計劃，我或者Soldier會由Area2水底管道潛過Area 3，打開閘門放帶住武器嘅你地入去，然後穿過我同心柔喺上一個活動嘅實驗室，突破狩獵場，一直照地圖上面嘅路線繞置業島外圍到碼頭.......最後偷一艘船－ 」

我未把話說完，陸天音忽然搶白。

「咁阿明呢？」

「小說家？天音你仲未死心？」我反問，腦海浮現那一天在雨中跟自己對視的身影和《馬克白》的內容。

「我想見佢一次.......」

「即使佢曾經想過保護你，依家都可能已經變質，唔再係你認識嘅阿明。馬克白，本來就係執迷於權慾，為成為國王而不擇手段嘅男人。相比一個陸天音，無盡權力更令佢著迷，我比你更清楚佢。」

「佢唔係咁嘅人！你地一定有誤會。」陸天音暴跳如雷。

「佢唔會同你走。」我不耐煩地點起煙，尼古丁使我鎮靜，忍住堵在嘴邊的惡毒言語。

「我想見佢最後一次，成唔成功都好.......」陸天音竟然哭起上來，豆大的淚珠似珍珠滾落手背。

「成－柏－宇，你今晚好自為之。」心柔狠狠跺我一腳，杏目瞪住我。

我迴避她的眼神，瞄了牆上的掛鐘一眼，視線落在床上的枕頭上，想像晚上又要抱住枕頭站在肥煦門外的畫面。我絕對不會上演只穿條孖煙通，可憐兮兮地站在走廊的人間悲劇。

我不會被掃出家門。因為我會早一步逃出去。

我不會只穿孖煙通，因為我會事先換好衣服。

單心柔啊，這個女人總有辦法讓我放鬆，把我的心裡面的魔鬼困住。

「呼......」我抖落長長的煙灰，嘆一口氣。

「我諗辦法。不過呢排都無見過龍友，所以我都唔肯保證聯絡到小說家。」

陸天音點頭如搗蒜，雙眼的水喉頭卻無法關上。

「哎.......大家都肚餓。肚餓就無辦法思考，哈哈。我請客，大家去食個豐富嘅下午茶先，哈哈哈哈。」肥煦打圓場。

最後，因為我頭痛再度發作，同時也免得破壞氣氛，著他們三人離開，自己獨留在住所休息。

滴答，滴答。

馬克白，我不是殺人狂，你錯了。

滴答，滴答。

想害我的會付上代價，例如石原美子。

滴答，滴答。

我咬碎藥丸，緩緩闔上眼，在靜默中沉沉睡過去。

＊

志明

＊

我發了一場異常真實的噩夢。這一場夢中沒有甲由出現，取而代之的是一柄紅色斧頭和一雙充滿恐懼的眼瞳，眼角有一顆美人痣.......

還有一雙黑色絲襪。

微弱的喘息嚥氣和斧頭嚓嚓的悶響在腦海瘋狂轟炸，像是伐木，又似斬肉，骨頭清脆地斷裂。

然而，我所以說這場噩夢真實無比，因為我一身濕透的衣服，而弄濕衣服的並不是被噩夢導致的汗水........

我睜開雙眼，喘氣如牛。低頭下看，赫然發現自己竟然躺在地板上，身上的衣服被腥臭的鮮血染成一片紅，雙手的血漬早已乾透。

發夢搞到自己一身血？

媽的，一陣寒意直捲全身，強烈恐懼與不安支配我的腦袋，胸口隨快要炸開的心臟急劇起伏，怦怦亂跳的心跳聲在空無一人的空間中清晰迴響著，彷彿告訴我剛才發生的並非一場虛構的夢，而是實實在在的殺戳。

有人死掉了，我知道。

也許渾身沿血使我難受，又或者我怕被人看到這副模樣的自己，我趕忙在心柔他們回來之前，洗去身上的血漬，將一身血衣棄掉，順道清理好這個第二案發現場。

是的，這一連串行為就像犯罪電影中的殺人犯作案後，用盡一切方法毀滅罪證。

「你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。你就是兇手。」

我－不－是－ 殺－人－狂！

正當我做好這一切，回到住所後的半小時後，心柔他們終於從置業餐廳回來，帶來一個「我好像早就知道」，「沒甚麼奇怪」的駭人消息。

「石原美子…….死咗，現場仲封鎖緊，有幾個工作人員喺樓下講.......石原美子喺自己住所被殺。」肥煦說。

我嚥一口口水，帶住異樣的心情，跟隨他們三人到石原美子的住所外。

鮮血的氣味撲鼻而至，石原美子陳屍在血漬斑斑的住所中。我徹底呆住，看著石原美子的屍首，剎那間跟靜婷的案件重疊。

我感到反胃噁心，心柔和陸天音更當場嘔了一地。

儼如人體拼圖的石原美子赤裸，只穿一雙黑色絲襪，大字型躺在地上，鼻子、雙朵、胸脯被割掉，卻沒有亂放，整齊地擺在原位，雙腳被砍下來。

不過，那十隻手指倒是放錯位置，徹底塞滿石原美子的嘴巴。

如果你覺得這已經最變態，那麼你絕對低估了殺人狂的魔性......

工作人員收拾石原美子的遺體時，解開那對牢牢紮緊的絲襪.......

我想起以前在魚檔斬件的龍躉，一塊一塊整齊排列好，塞進濕轆轆的膠袋中。只是，膠袋變成黑色絲襪而已.......

我天旋地轉，快按不住翻騰的胃液，準備大吐一場。

寫到頭痛，休息陣先

夢遊殺人？

超人巴

白眼阿賢先係

春巴，文已出

ricky巴今轉贏幾多呀

夢生巴

震波絲打

錯哂 阿賢係帶土先啱

契弟一陣狀態好啲再寫

盧大哥

有陰毛

石原美子係小丑巴基

贏得幾十蚊姐 賭好細
中出巴休息多啲啊

返屋企瞓陣
唔夠瞓

番到再出
等你

打錯左 係訓醒再出

正呀好多文
辛苦哂中出巴

終於終追到live

會唔會係成仔因為地位差異太撚自卑 下意識想女朋友消失 搞到（另一個人格？）殺撚咗佢

點解唔係殺左心柔

盧大哥？！

客氣絲
頭先瞓完一陣 終於精神少少

成仔瞓之前....

如果心柔死，大家記得去和合石拜契弟

[揭尾故]屌我知啦！一定係扮野，依然係鄭醫生係最終boss，而家所有都係撚讀者橋段！[/揭尾故]

係成仔殺美子就走唔甩㗎啦
不過我好好奇啲藥有無俾人郁過手腳

買2047 會否翻身？

父親節中出巴食完飯好出文啦

係咪啲藥丸出左問題 醫生係始作俑者

契弟似會撚讀者咩

不劇透

1997已經註定火箭係法升空.....

大手買入2047，只會變成鄭少秋

一陣返屋企寫

祝巴打絲打父親節快樂

唔撚就埋尾太急啦

明嘅明嘅
不過希望成仔同心柔有好結果 如果心柔bb知道係成仔做都唔知會點

文啊文啊文啊

中出巴父親節快樂

肥煦也好不到哪裡去，國字臉也皺成一團，蹲在撿著碎塊的金髮工作人員身邊，以英語隨和地問道：「你地知道邊個做？」

工作人員掩住鼻，瞄了肥煦一眼，撇一撇嘴想裝作充耳不聞。

「你地知道邊個做？」肥煦重複。

這一次，他的視線和語氣充滿威嚴，儼如審罪犯一般，渾身威發著一股難以拒絕的氣勢，嚇得工作人員的撲克牌滑下一滴冷汗。

「無任何證據，公司不作追查。」金髮工作人員紮起黑色密封袋。

我們愣在原地，直至現場清理得一乾二淨，都無法反應過來，思緒在一片迷霧中。

沒有證據.......

這意味著石原美子就是之前一直尋找的「雪花」住客？

一般來說，我們所有住所都有閉路電視，為了不被監控，我們不惜花信用值啟動阻截功能，以保私隱。

石原美子的事說明一個事實，「監控」是一把雙面刃。

如果沒有啟動阻截功能，那麼在住所中搞甚麼血腥肢解，肯定會留下犯罪片段，扣除信用值作處罰。但，啟動阻截功能後，將死無對證。

肢解石原美子的殺人犯早就知道石原美子使用過阻截功能，抑或純粹湊巧？！

當我看到床邊露出的那一截紅色斧頭柄，我瞳仁猛然收縮，雙手不住發抖，腳下傳來一陣失重感，汗水浸濕剛換好的上衣衣背。

我「咕嚕」吞一口口水，牽起心柔的手，說出一堆「陰氣超重」、「不能停留在不祥的案發現場」、「陰魂會找上自己」的爛理由，著大家趕快離開石原美子的住所。

我絕對不是心虛，這一切根本就與我無關.......

這夜，我照常被趕到肥煦住所。我獨自站在浴室內，一邊照著被霧氣朦朧的浴鏡，一邊說服自己。

「唔係我.....一定唔係......」

「我點會係殺人犯？」

「石原美子嘅死唔關我事.......」

「而且.........我又點會殺死靜婷？無可能！」

我湊近鏡面，赤然發現浴鏡中的自己，正又哭又笑。可是詭異的是，任我在臉頰如何拭來拭去，竟然一滴眼淚也沒有.......

會唔會係鄭醫生催眠成仔時值入左假潛意識? 始終都唔想係成仔做架

留意返 冇人性還冇人性
浪漫還浪漫

腦魔巴打 呢更都玩腳 點睇

紙包唔住火

志明同天音
成仔同心柔

肥煦同龍友相擁而泣

契弟聽日再出文

父親節快樂呀

柒巴

請等下一更

Between,心柔打死你隻自撚獅
打算點做

契弟如果生仔，一定唔會教壞佢

只要佢冇事
佢打死埋我都得

你都要補補妝，你好快有表演機會

成仔痴撚左線

其實係咪鄭醫生d藥有古怪？
我記得上一季季尾鄭醫生都係睇中左天音美色嘅淫蟲

覺得係啲藥有古怪
可能啲藥有催眠作用

大家都唔願意相信成仔係兇手 手

睇落去

Push

中出巴萬歲 多文

中出巴晚安

愛死你 我想日日都玩腳

但係玩一舊舊既腳

有腳板底

因為靜婷父母嗌靜婷同成仔分手，靜婷講完分手，成仔就斷片殺左靜婷？？？

咁搞法... 心柔似乎一定會死，逼成仔爆seed面對自己，再接小說家棒

利申：9估

一陣出去寫文

成仔

正常人係成仔都會痴線

契弟一陣出文，下一更幾有趣

燕絲打

春郎巴

今日都有文

ricky 巴早晨呀

唔緊要，重新紮好

早晨呀中出巴

玩腳嘅極致

欣賞你思路，心柔bb如果死，呢個post會突破1000負皮

（不過好似無咁多人睇）

即刻棄故

成仔同心柔住

試下咪知

不過心柔唔死都大機係happy ending
9估again

我都唔想心柔bb死，勁鍾意佢同成仔既互動

端午節快樂
等文

去完兩個星期日本終於live咗
估唔到咁大變化
我唔信成仔會係兇手

我教你玩一次

我會自推一個post屌爆路飛巴

Ch.49 彈劾

石原美子變成小丑巴基（詳見《海賊王》）的肢解事件似乎壓下來，而我也成功回到自己的住所。但，自己那天過後我再沒有睡在床上，心柔的身邊。

我就這樣睡在硬地板上，以沉甸惱的厚棉被卷起自己，再用屁股牢牢壓住自己雙手。心柔對我的舉動大感疑惑，卻被我用「晚上會放無聲臭屁」，「發噩夢會瀨屎」為由堅拒。

是的，縱使我不願承認自己是人格分裂，或者他媽的變態殺人狂，但事實擺在眼前。至少，我沒有聽過甚麼神秘學的學說，會出現被夢境弄得滲出一滿血水的事例好了。這種狗屁不通的說法，會讓我的劇本比悶在米缸幾星期的爛蕃茄更爛。

幹，跟我的混亂矛盾的心情一樣爛得透頂。

夢遊？難不成甲由恐懼症如癌細胞擴散，演變出另一個人格？

這豈不是說，我早在外面社會已經有甲由恐懼症呢？！

不，或者倒過來說，我是一個瘋子，甲由恐懼症是癌細胞擴散引申的「併發症」？

再想下去，我會在逃出置業島前把自己搞瘋！

我用一切發誓不容許「小丑巴基」再出現，更不會令心柔變成下一個「小丑巴基」。

你試過因為讀書考試；因為要看世界盃的足球先生滑鐵盧；因為堆疊如山的工作忍住睏意。但，你大概無法想像每一晚，每一晚，每一晚提心吊膽地撐住眼皮，害怕睡去，恐懼發夢的過程。

一晚。

兩晚。

三晚。

熊貓形的黑眼圈和紅絲滿佈的眼白無不提醒我，我在崩潰邊緣。但所幸的是，那個噩夢並未出現，我也沒有再變成惡魔。

我以為可以一直把事情瞞住，直至這個下午信用機嗡嗡震動，我們終於收到下個活動的通知。

當時，我用槍狂轟一隻死透的老虎，從屁眼一槍一槍貫入虎軀 。葉聲沙沙，鳥飛狗走，卻驅散不了心裡的煩躁鬱悶。

我和肥煦掏出信用機一瞥，霍然一驚。

「置業活動－保安演習

近日社區內發生一場令人震驚的血案，本公區未能將犯人繩之於法感到抱歉。有鑑於此，本公司決定舉辦一場活動，作為演習以測試保安人員的能力。

時間：6月27及29日清晨 04:00-06:00
地點：起始地點為住宅大樓地下
人數：一位或以上
通過測試方法：限時內存活

一位或以上被選出的參加者，必須於明日及29日清晨四點正離開住宅大樓。從四時三十分開始，本公司之保安隊伍（首席保安官連同三名保安人員）巡邏搜尋，與參加者對敵。若參加者在限時之內被發現，將被視作非法入侵者。保安隊伍在活動進行期間會行使絕對武力，參加者還擊亦不被追究。

註1：屆時，全島設施將暫停開放。關閉。

註2：參加者於首日活動住宅大樓接受晶片注射植入。晶片每10分鐘發放一次定位坐標至保安隊伍。

註3：任何於活動期間離開住宅大樓，視為參加者

註4：參加者可攜近身及遠程武器各一。

最後本公司再次重申，絕不姑息所有不負責任的殺戮行為。如有需要進行任何殺人行為，請先聯絡公司繳交費用。

祝

生活愉快」

「貓捉老鼠？」我讀過信息後，不禁聯想到貓捉老鼠的畫面。

肥煦支支吾吾地應了一聲，自言自語：「首席保安官……」

「如果要揀一個鄰居。唔需要諗，我第一個會揀Ruby......呢場活動係地產公司嘅陰謀」

這場活動看上去跟跟之前的「二人三足」大同小異。可是，只要細心思考，便會發現公司的惡趣味，絕對一群善於玩弄人心的渾帳。

撇開針對陸天音這一點不說，全民參與的「二人三足」作用在於摧毀由業主自發的薄弱鄰里關係，每一個鄰居甚至親人，都是隨時奪命的敵人。你殺我的，我殺你的，人性的黑暗面在短短半天中浮上水面，彼此的關係自此亦陷入前所未有的低谷。

瓦解。

這一場保安測試，是重組。

保安測試中面對的再不是普通準業主，而是經過訓練的保安人員。為首的更是那個用眼神讓肥煦不戰而敗的面具人。若然不幸被選中，九死一生。

但，現在只需要選一個人成為「老鼠」，出去送死。那麼在利益的大前提下，鄰里關係再次得以重組，以一種更現實殘酷的形式存在。

「我地要開次業主會議。」我得出結論。

話音甫落下，我們的信用機竟然再次響起！

嗶－嗶。

訊息內容簡潔，就「保安活動」召開緊急業主會議，讓我們所有人晚上到圖書室集合。我眉頭一斜，目光落在訊息的發送人名稱上。

鄭醫生？

我緩緩抬起頭，仰望染上一抹暗紅的血色晚霞，鬱悶的低氣壓使呼吸變得異常沉重，直至一股不祥的風吹過草坡地，野火燎原般的青蔥在燃燒不安的思緒。

我佇立在這場不祥的火焰之中，久久不語。

出一出住先
一陣覆巴打絲打

高氣壓先會鬱悶

喺街輕輕一推

推一下

推 成仔要乖乖訓覺啊

醫生要開話成仔就係殺人魔
之後成仔就成為老鼠

由所有人選出一個或以上參加者?

成仔出硬

極懷疑成仔同心柔嘅耍花槍橋段喺來自中山巴同女朋友

同感

全部人/全部男住戶
夠唔夠四個保安打？
反正武器可以拎槍
得抽出嚟果個人要打晶片
其他人埋伏到

一陣覆巴打絲打
因為今日係呢段日子嘅最後一日假期 未有時間寫文
沖埋涼爆文

利申笑左

巴打女朋友做乜鳩 好過癮

推下post先

我懷疑成仔同我地可能已經中左小說家嘅計
即係精神分裂其實係鳩up
目的係真係要創造一個殺人冇感覺嘅成仔
咁做嘅原因可能係想佢保護到自己
將殺人呢樣野合理化到好似劏魚咁

我唔係星戰迷都識大師

我動議將啊嫂放入遊戲

鄭醫生條尾出黎喇！

我和議

可能天音/心柔就係參考自阿嫂

＊

晚上八時三十分，圖書室內。

當我們進入氣氛凝重的圖書室時，島上其他居民已早一步抵達，稀稀落落地坐在椅上，等待這場臨時業主會議開始。

我環視眾人，從座位兩邊步到黑漆沒的壁爐前，向司徒老師和提出召開鄭醫生點點頭，乾咳兩聲清清喉嚨，以主席的身份發言。

是的，我是團隊的主心骨，是一個染滿鮮血的編劇。

「大家應該都有收到下一個活動嘅通知，距離活動開始得返最後幾個鐘。無可奈何，我地要請一位準業主成為參加者。我諗呢到應該無人會請纓。」

眾人噤若寒蟬，除了阿玲的小腳一踢一踢外，一粒聲音也沒有。

很好。

我眼尾餘光飄向Ruby，嘴角微微上揚，照預定的劇本續道：「咁我地唯有投票，我建議.......」

就在此際，身穿大白掛的鄭醫生忽然站起來，一句鏗鏘有力的「等等」把我的話打斷！

剎那間，我以為他是法庭上大叫「Objection」的假髮大狀，又或者在婚禮上搶婚的男主角。他彷彿拿著一支無形的筆，擅自在我的劇本胡亂劃出一條錯開的軌跡。

墨水如不安滴在一杯清水中，無聲地化成一縷縷黑金魚尾巴，讓水變得混濁。

「嗯？」我皺眉。

「投票之前，我有件事情必須同大家講......關於石原小姐幾日前被殺嘅事。」

「同之後呢場活動無關吧，醫生。」我不安。
鄭醫生走到通道中央，掏出口袋中的信用機，冷聲道：「有關，絕對有關。關乎到大家嘅安全，所以......我唔可以再忍瞞落去。成先生，我知道係你殺死阿賢，我有片為証。」

說罷，鄭醫生，在信用機中播放起一把熟悉，磁性卻不怎動聽的歌聲。

我一時間反應不及，只能呆呆地佇在原地，聽著自己的歌聲，看著信用機屏幕的自己進行遊戲........

「Do you hear the people sing……..」

「There is a life about to the end……When tomorrow comes」

「十分內鐘折斷十隻手指.......」

「香口膠係非牛頓流體，我教你做一個實驗.......」

媽的，竟然被拍下來了！

我喘住氣，霍地想起當時逃出屋外看到的顯示牌，那一股把我嚇得魂飛魄散的違和感並非靜婷的鬼魂！

鄭醫生當時身在房間外，趁我不為意，悄悄在房間外將整場血腥殺戮拍下來！

「我當時唔敢出去救人。等到你走咗之後，阿賢已經斷氣。」雖然阿賢唔抵幫，但都唔需要咁虐待佢。成先生，你嘅病好嚴重......」鄭醫生托一托眼鏡，瞇起眼打量我。

「病？」莫志豪和司徒老師不約而同問。

「痴線！你地都殺過人。唔通你地又係有病？！」

「我地會搵出真相，成先生。石原美子係你殺。我唔知道係咩原因驅使你咁做，但患精神」

「唔係我，我只係發咗個噩夢.......」我按住頭痛欲裂的腦袋，後退到壁爐上，視線落在不發一言的心柔幾人身上。

完了，我搖頭。

然而，一切還未完結。

「你係變態殺人犯，成先生！」

鄭醫生步步進逼，他的致命一擊並不是阿賢和石原美子，而是我一直不願面對的靜婷！

「成先生之前搵過我睇病.......喺治療過程中，我發現原來佢患上Schizophrenia！」
「精神分裂－」陸天音說到一半，連忙捂住嘴。

「成先生，你記得有一次覆診，我俾你嚇親吧？因為.......我聽到唔應該聽嘅事.......我當時驚有呢一日，所以錄低影片以防萬一。」

影片在眾人的嘩然中，開始播放起來，背景是鄭醫生的診療室，我雙目緊閉在躺在病床上。顯然是我在催眠治療時被偷拍下來的。

「你見到......啲咩？」

「地鐵站.......我漏咗銀包.......好黑好臭…...有甲由.......」影片中的我呢喃，眉頭深鎖。

「甲由？行前啲呢......」

「靜婷.......我成手血.......血，仲有斧頭.......啊！！！！！！！！！！！！！！.」

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

影片中的我和此時的我一起慘叫，野獸一般的咆哮把鄭醫生嚇得往後一倒，一屁股栽在地上。

「無可能！！！唔關我事！！！」

「成柏宇，你之前提過，你最後一次見你女朋友係上年8月31號。你地喺地鐵站分手之後，你－去－咗－邊？！」

怦怦，怦怦！

對啊，我當時興高采烈地嚷著要置業，然後......

然後呢？

空白，一片恐怖心寒的空白。

是的，我之後去了哪裡？

我究竟他媽的去了哪裡！！啊！！！

我的腦袋裡彷彿有千萬條蛆蟲在鑽動，血管瘋狂擴張，胸口的劇烈起伏逼得我喘不過氣，汗水如雨般灑下。如果這是一齣魔幻電影，我是披住人皮的魔獸，被眾人的火把和武器圍住，逼得我露出真面目。

噠噠的腳步聲，心柔、肥煦和陸天音跑過來擋住鄭醫生和我中間。心柔甫蹲下來，我便按捺大哭的慾望，在她懷中像嬰兒般哭起來。

「夠喇。」心柔朝鄭醫生喝道。

「One more word，I will kill you. 」肥煦聲音異常冰冷，他的背影很巨大。

「鄭醫生，唔好再講喇，好嗎？」陸天音幫腔。

鄭醫生居高臨下，後退兩步，攤開手道：「哼，總之，我地唔可以由一個變態殺人犯主宰我地。我動議彈劾成柏宇，我會比佢做得更好。」

Ruby第一個舉手。

之後是搖頭嘆氣，雙手合十的善姐和杵住下巴，權衡利益的莫志豪。再之後，司徒老師的手也舉起來。

工程黃歉然地看著我，猶豫了好一會，終於緩緩起手........

「我贊成成仔落台.....但我唔鍾意你嘅做法，卑鄙小人。」工程黃鼓起勇氣罵了一句。

「隨你點講。放心，一個專業人士總比一個殺人犯對大家有幫助。」

讓我意外的是Rachel和阿俊到最後也沒有舉手贊成，兩人仍然選擇站在我這一邊。雖然如此，我還是以5:4 被彈劾了。

我不再是甚麼成主席，而是一個被唾棄的瘋子......殺人犯。

「既然我係新一任主席，我依家動議.......殘殺石原小姐嘅成柏宇參加下一個活動，為殺人而贖罪！」鄭醫生圖窮匕現。

又是4票，差工程黃…...

「又係你啊？黃生。你唔贊成，我下一次就建議由你做參加者囉。不過，身為人父嘅你應該都唔想老婆同個女無人照顧吧？」鄭醫生冷笑。

手舉起。

5票…....

「根據投票結果，成柏宇你一陣記得準時出發。違反同意書會扣除所有信用值，直接收樓呢。」鄭醫生領著眾人離開前，泛起一抹冷冷的邪笑。

被狠狠踢下台後，我將面對更糟糕的情況，成為下一個活動的參加者了！

遲來的文
覆巴打絲打先

成仔今次唔使瞓

睇到勁嬲
鄭醫生一定要死

鄭醫生出現了

呢一更已經失去光環

總之有人出去就係參加者

公司知道佢地一定會搵一個出嚟祭旗

出事了

其實如果人人都參加，團結嘅話總會諗到解決方法

但人永遠都唔會咁做

中出巴繼續出!!!
我要成仔屌撚死個醫生

老實講 鄭醫生其實幾冇醫德

成仔今次仆街鳥，被當眾揭私隱
如果跨唔過，永遠都留低一道陰影

契弟當時呆咗好幾秒

鄭醫生

潛移默化

有機會會寫吓佢

鄭醫生老謀深算，點講都係仆街

真面目.......

一直等待機會將成仔踢落台

食屎狗！！！啊！！

偷拍病人，大踢爆
仲有留意吓成仔斬完阿賢，行出間屋嘅顯示牌
立即倒數得返一個.......

偽善者

成仔會唔會有一日殺埋心柔架

音樂情人終於都露出陰險嘅一面

無事嘅，成仔用棉被包實自己.......如果有用

鄭子誠

繼續

契弟聽晚再出文

無聊整埋
低質求勿屌得太大力

神呀！！

呢個係完美示意圖，同契弟想像嘅基本上無咩出入

感激企鵝巴 ，契弟覺得好高汁

呢張圖不得不推

多謝比面
訓先，goodnight

唯一嘅位係「我會比你做得更好」

loop咗幾次

聽日等契弟出文

係保安刀粉大叔出場幫拖嘅時間
成仔唔會死

不過鄭子誠老謀深算 屈機
但明明睇醫生個陣又話病人所有資料會保密

刀迷盧大哥

睇企鵝巴張圖

成個奸樣出曬嚟

between，之前有巴打提到「二人三足」信用機嘅用途係伏筆

成仔中伏了

成仔唔好有事
Solider 係咪會陪成仔架
仆街臭雞Ruby仲未撚死
我係心柔一早一把車埋去
Btw 醫生唔可以咁早死
要留返條命比成仔慢慢玩死
最好就當眾比人揭瘡疤同侮辱
加夠三條撚係頭到做大蕃薯啦仆街

大番薯

早晨

成仔

鄭醫生等咗呢個機會好耐
戲份無咁快完

睇嚟大家都想鄭醫生慘死

between,心柔bb 同美子唔同 不離不棄 嗚呀
肥煦霸氣盡現，如果鄭醫生再追擊落去 肥煦會二話不說，徒手扭斷佢條頸

另一邊，工程黃雖然最後舉手，但今次已經算好勇敢，攞返少少分

鄭子誠 大蕃薯啊！！！

早晨呀 燕絲打

中出巴知道精神分裂(Schizophrenia)同人格分裂(dissociative identity disorder)既分別嗎？因為好多人都混淆，想提一提你 不過成仔似兩樣都有

同埋中出巴有無睇過獵命師傳奇？

其實上集講到佢係醫院溝護士
我已經覺得佢係溝唔到人就會寫到人升唔到職既賤人黎

今日好似係中出巴第一日返新工？
加油呀！

第三季就叫天真bb喇

風吹雞蛋殻！

鄭醫生
btw 肥熙好型

那有錢

唔知4人組其餘個3個會唔會咁做

牙俊同rachel可唔可以唔好死

我都想講
前者係有好嚴重嘅幻覺 勁起上嚟會伴隨其他腦部functioning問題
後者係多於一個人格 每個人格可以有獨立嘅性格 背景 甚至係思想 國籍等等
剩係有妄想加上mild少少就係叫妄想症

利申記錯請指正 好耐無掂呢科嘅嘢

如果契嫂有睇你就仆街鳥

仲以為會好似九把刀本異夢咁

番工留名

ruby+莫志豪+司徒生+善姐+工程黃=5人
vs
Rachel +俊+ soldier+心柔+天音=5人

唔係咩

係咪因為之前個GAME嗰陣心柔已經變咗做成仔家屬 所以唔計?

返工覆post

鄭醫生 莫志豪 工程黃 司徒 善姐 ruby

成仔 肥煦 阿俊 rachel

係啵 10個業主

矛盾巴

契弟想寫後者，但成仔兩種都有

有睇呀
「不是盡力，而是一定要做到」

烏拉拉

以前好似好興講思覺失調，細個嗰陣睇過電視介紹呢個精神病嘅廣告真係唔敢訓

不過人格分裂呢家嘢其實好常見，只係有幾嚴重先係問題

而精神分裂（思覺失調）就大鑊好多

但成仔自己係被動議既對象都計咩？

計

司徒太 心柔 天音呢

家屬唔計

我都想講

契弟執一執

大家都好亂

個催眠都無話係成仔殺靜婷

推一推

Pish

契弟今晚夜少少出文

撞正同肥煦相遇嘅大佬，從而了解肥煦到底隱瞞咗自己幾多嘢

終於live左
勁好睇 中出兄支持你

其實我覺得有幾樣野都可以證明到成仔唔係兇手
1.成仔一直係殺人既慾望上面有好好既控制同埋比起殺人佢更希望一個人死得有戲劇性（特別係好似美子呢啲婊子）就好似小說家咁 如果佢係一個殺人狂既話係真實之門後殺完一個人之後 應該會變得更加上殺人

2.如果成仔係的話 應該殺ruby先 ruby既行為同衣著應該更加引發到成仔殺人既慾望

3.所以既唔自然都係發生係見完鄭醫生之後 會唔會咁巧合 再加上龍友對成仔講既一句說話好令我好奇「因為我知道兇手係邊個，而呢個人你已經見過，或者只係擦身而過，而且」如果係成仔自己本人既話 有必要強調見過同擦身而過呢？直接講佢未死咪得囉 再者鄭醫生有能力催眠成仔的話 係成仔既記憶中加添唔係真既記憶一啲都難佢唔到

成仔唔好令我失望呀
Sorry for 1999

中出巴加油出文 番住工等文

論植入記憶的可能

有delusion 同hallucination 八成有schi
DID就睇你點寫喇

中出巴又係我 睇完異能正傳了，快啲有新一季
Btw人性系列都好好睇

醫生係其中一次催眠入面改佢記憶

點都唔信係成仔殺靜婷同石原

契弟一次過覆巴打絲打
沖完涼寫文先 今晚夜少少保證有文
返新工，有少少攰

慢慢 一定等你出 睇埋先訓

推一推post先 辛苦中出巴

Ch.50 愛情，從來不需要正義

晚上十一點，距離活動開始剩餘最後五小時。

此時，淚水已經被晚風不知不覺吹乾，奸計得逞的老天卻居然笑得擠出眼淚，在Ganga的後巷地上留低一個個水窪。

雨聲淅瀝，水窪泛起一個個漣漪，咚咚打散我和工作人員盧大哥的倒影。與此同時，肥煦在暗巷外把風，龐大的熊軀擋住狹窄的通道，使我和盧大哥更隱蔽了。

就像警匪片的場景佈置，不祥。

這些警匪片的主角的下場沒有多大特別，最後一幕離不開浩園。要是租不了浩園拍攝，乾脆讓主角單挑幾十個壞蛋，對轟數百槍後直接死在後巷作結。這樣拍起來較划算，又不失真實感。

接下來，我很可能會死，但死之前必須把一切安排好，譬如以「殺人狂S的自白」，一封靠想像捏造的懺悔書成為這部劇本的結尾。

別怪我。

說回我眼前的盧大哥，他是我被收樓前，一個極為重要的安排。

「盧大哥，我讓你幫忙查的事，怎樣？」我咬住煙問道。

盧大哥壓下聲線道：「攝影師龍先生？聽說他被藝術家外派到非洲，要拍甚麼野生動物雜交的藝術照，最快都要兩個星期後才回來。不過，我覺得有點奇怪......」

「奇怪？」

「說是外派工作，不如說是把他從小說家大人身邊支開。他是小說家大人的左右手嘛…...」

我沉吟半晌：「再幫我辦一件事情.......這次盡力就可以。」

「老子就猜到。哎，上個星期是找大便，這次又搞甚麼，說吧。」

「用你的方法，幫我暗中聯繫小說家。我們有話要跟他問個清楚。如果他不相信你，你就說是陸小姐最後的請求。但是，千萬不要讓藝術家發現。」

盧大哥笑容一僵，上下打量我，看得我渾身不自在。隨著漫長的沉吟，他粗大的指節敲在手臂上。

「好吧。」

出乎我的意料，盧大哥竟然一口把事情答應下來，沒有趁火打劫，也沒有攤開手問我取報酬。雖然如此，我還是脫下腕間一隻價值二十萬信用值的勞力士，硬塞到他手上。

以貴重的物件代替信用值，是我和盧大哥的交易方式。

「幫完我這一次，還有一個最後任務，然後你的債就還清吧。雖然嘛，到時候找你幫忙的可能已經不是我啦。」

「不是你？對了，你剛剛吃過大便啊？我就覺得你今天怪怪的咧。」盧大哥問。

「保安測試。我是參加者。你不會是其中一個保安人員嗎？」

「我當然不是了。」盧大哥一愣，臉色驟時煞白，續道：「你是參加者？…….你死定了。雖然我不是測試的保安人員，也不知道是誰接了這份差事。但我知道一件事！我們的首席保安官超屌的！聽說以前當兵的.......還海軍陸戰隊呢！」

「是美軍嗎？」我目光不經意落在巷口的肥煦的背影上。

「你小心，不要在這裡翹毛。我可不是擔心你這個小騙子啊！」

「嗯，我盡力。」

盧大哥邁起腳步，揚起手中的勞力士，走出後巷。

「不是盡力，而是一定要做到！」盧大哥搬出九把刀的名言，消失在街道的轉角。

2樣都似有係因為d symptoms似睇你之後既發展
你對精神病有興趣/寫故取材既話可以睇下DSM-5，係一本被臨床心理學家廣泛應用既診症指引，內容主要圍繞如何診斷&辦別不同既精神病/心理病

烏禪同攞左九龍槍既烏𩃀殲型撚到癲 異能故可以參考下d角色 獵命師傳奇每個半年至一年我都會由頭睇一次

感激矛盾巴 契弟睇吓先
一直都想寫一個心理病嘅故

Btw,契弟每次睇到居爾一拳呢個命格就會諗起《打噴嚏》

呢一更，肥煦

契弟想詳細覆，但今晚攰到無咩氣力
對眼就快撐唔大

佢從來唔睇故

「太多字，不了。」

水絲打

契弟聽日再解釋吓

到底肥煦有咩秘密呢

咦咦咦, 唔通…

貓頭鷹巴，多沉字支持契弟，聽日覆大家

唔緊要 抖下再寫高汁故俾我哋
我都病病地 好好休息下先

邊份

比鄭醫生隊冧左，喂啊賢食左方甲佢地隻死貓

既然龍友講得出兇手係成仔見過
咁小說家或者藝術家或者會計師都可以通知個真兇話有人要搵佢尋仇

成仔搵鄭醫生做治療嘅時候
鄭醫生用催眠方式灌輸殺靜婷嘅方法入成仔個腦到
令到佢係嗰次治療到係個腦到出現殺靜婷嘅畫面

或者啲藥都唔知係咩成份同效用
記得中山巴之前突登提及咗成仔食藥

契弟下晝食飯出文

會計秋

子瑜巴
人性故完文之後會動筆
異能系列篇幅長好多

In 成仔，we trust

鷹巴，二十分欣賞你思路
但如果成仔唔係殺人狂，仲有更有有趣嘅證據
到底係邊個位有問題呢

靜婷死嗰晚，到底成仔發生過咩事呢

多謝巴打絲打體諒契弟
今日同樣有文 今日呢更

不劇透
契弟鍾意嘅作家都可能係伏筆囉，哈哈

太耐無真正返工
個生理時鐘錯曬
噚晚一瞓瞓咗8個鐘，依家終於適應到

保安官shadow

欣賞你思路

好期待之後既劇情

推下先 希望今日都有文

濤絲打

時間

自行參透一下

下更都有趣

契弟食晏寫文

起身留名

我都點幾瞓到而家 好似仲未好返咁
想唔認老都唔得

推推推

好眼訓

lm

.....

＊

當我尾指收緊，終於下定決心地踏進住所的玄關時，牆上的時針和分針剛好重疊，凌晨十二點。

最後四小時。

事實上，我早在五分鐘前已經在自己的門外來回踱步。

一方面，我害怕打開門後看到空蕩蕩，沒有心柔的斗室。另一方面，比起剛才在圖書室尷尬困窘的那一幕，我更怕自己會隨時魔性大發，讓靜婷的慘劇重演。

是的。

當換好一身便裝的心柔抱住胸，氣鼓鼓地站在客廳走廊瞪住我時，令我更確信一個事實......

我已經不能再失去重要的人，哪管我是一個不折不扣的殺人狂。

「成柏宇，你捨得返嚟喇？」心柔罵道。

我沒有答腔，與心柔擦身而過的一剎，刻意撇過頭，走到免得心柔捕捉到我複雜的眼神。

喜悅。

同時，也是不安。

這並非我劇本中的預設橋段，更不是那些生離死別，男女主角一大埋俗套對白的老梗。我想編寫的劇本在幾個小時之中已化成一隻梅花鹿，蹦蹦亂跳地躥進叢林中。

現在，我是一顆隨時引爆，釀成大災難的計時炸彈。趁我的神智尚存，我必須把心柔趕走，趕到計彈不能波及的安全範圍。

愈遠愈好。

「你支警棍呢？」

我看著心柔一邊咕噥，一邊在東翻西找，住所宛如被賊匪洗劫一般天翻地覆，凌亂得一塌糊塗。

「成柏宇！」

我看著心柔在焦急，竟然有種想笑的衝動，急得連平日的強逼症都忘記了。當我沖完人生最後一個凍水涼，心柔終於找到一把理髮剪，還有一直擺在廚房的生果刀。

「一陣要點做？」心柔問。

「點做？」我明知故問。

「行出去白樓就係參加者，兩個人嘅勝算點都比你自己一個人大！」

「勝算？你識殺人？你有殺人嘅力量？靠你左手嘅生果刀定右手嘅鉸剪？！」我冷笑。

「我........我會陪你。」

「你只會阻手阻腳。」

砰！

心柔抓狂，將兩手自以為能夠絕地反擊的殺手鐧砸在餐檯上，杏目中散發出把世界燒成灰燼的怒火。

「你咁快放棄？！你又話要帶我地走？！」

「肥煦可以代我完成。」

「我—要—你—帶—我—走！」她還不死心地咆哮，豐滿的胸脯劇烈起伏。

「我要搵殺人狂。依家已經搵到啦，任務已經圓滿完成，我嘅存在理由都可以消失。」

我來置業島的初衷就是找出肢解靜婷的變態狂。雖然結局諷刺無比，但我還是憑自己「雙手」完成了。

幹！

心柔走過來，搧我一巴，力度比平日大十倍，把我搧得七暈八素，震盪我的靈魂，同時把幻覺化成的滿屋甲由震成碎末。

「你嘅劇本呢？！你話過要出返去外面嘅世界，將島上面嘅事寫成劇本！你嘅夢想呢？！」

「夢想.......因為做唔到先算係夢想。走啦！」

「做唔到嘅叫妄想！只要仲有一線希望，都係夢想！你話自己係海賊王，主角一定唔會死！」

「夠啦，單心柔！唔好再玩我啦！無劇本，無呀！無人會睇一個死癲佬，一個殺人犯嘅劇本！」

我竭斯底里的大叫：「殺人犯呀！係將人斬成燒味，切片做魚生嘅變態佬呀！走！你同我有咁遠走咁遠！」

我狠下心腸，粗魯地抓起心柔的手，不理她的哭喊，往門口拖。

我要把這個女人趕走！

然而，當我握住門柄之際，尾指忽然一緊，身後傳來一句讓我腦袋空白的話。

「我一早知........我一早就知你係殺人犯。我嚟之前就已經知道！」

甚麼？！

我機械式地回頭，呆呆在看著渾身發抖的心柔，眼神中充滿著難以置信的流光。剎那間，我以為自己病情又嚴重，居然幻聽了。

「你.......講多次？」

心柔深呼吸，說道：「我一早知道。你記唔記得我地第一次見面，我打咗你一巴？」

我恍然憶起當日肥煦在搞笑，而我卻無辜被打的畫面。隨之而來的是心柔一次次地喊我「變態」，「死變態」的情景......

「你果然係變態！」心柔在理髮店時這樣說過。

果然？

「藝術家係我大學師姐，我一早就知道置業島係咁嘅地方。我嚟置業島嘅唯一要求係........用正義嘅方法解決法律制裁唔到嘅人........即係你。」

「你要殺我？」

心柔上前一步，牢牢抱住我。

「我失敗咗。你以前係殺人犯又好，癲佬都好，我唔想理。原來......我最想要嘅，唔係咩正義.......」

心柔掂起腳尖，一陣溫熱從乾燥的雙唇傳到身體每一個角落。

尾指勾緊的一剎，世界停頓了........

愛情，從來不需要正義。

每個男人，都應該有一個可以拯救自己嘅女人。

心柔呢個伏筆鋪咗咁耐，終於揭開

噚晚睇完波？

呢個伏筆真係估你唔到

冇睇 平日番1245所以可以遲啲起身

感冒？
人愈大，愈發視健康重要

以前唱一晚k，可以繼續精神奕奕咁返學

依家？不了。

利申：平時都仲係瞓幾個鐘

世界亦無純粹嘅偶然囉

你就好，契弟7點正要起身

巴打絲打請唔好話心柔嘅行為唔合理

因為愛情本來應該就係令人失去計算能力嘅神奇存在

以前番學要6點起身 所以依加搵份工都希望比自己訓耐啲

成個禮拜無睇，趁lunch一口氣睇哂，但係竟然呢更未完，又要等漫長嘅歲月

香港人嘅生活

契弟今晚再努力寫

下一更多甜

香港人愈黎愈似奴隸
睇你個故仲現實過依加既香港

訓醒有文 第一季追到依家第一次留名

ha???

琴晚就頭赤赤 今朝瞓醒成個人㷫到仆街
個頭應該痛到同成仔幻覺發作嗰陣有得揮
食咗幾啖粥食藥再瞓返 到而家出咗成身汗 總算有望手機嘅精神

Btw係咪我眼淺 好甜好感動呀 心柔bb

其實唔會
由心柔知佢係殺人兇手 到玩遊戲嗰陣成仔竟然會犧牲自己嘅提示機會俾佢
慢慢相處之下發覺其實成仔真係咁冷血變態咩 開始俾佢融化
我覺得好合理 但同時都係好悲傷
如果早啲接觸到 或者就唔需要喺咁險峻嘅環境下相愛

中出巴會唔會解釋下點解心柔會知

推一推

文呢

一陣再覆
成仔係小說家揀入去保護天音，同一時間藝術家亦想剷除天音

之前提過揀業主唔係由一個人話事

心柔正義感強，藝術家知道要佢埋天音身，傷天音係無可能

但只要同心柔講，佢嘅正義係害死一個「殺人犯」，成仔一死，無人睇住天音，藝術家嘅目的就自然容易達成

可惜，藝術家估唔到兩粒棋子會產生感情

記唔記得心柔識德文？同埋拎護照嘅對話

曾幾何時，有暗示過藝術家應該係德國美女呢

多謝中二巴打支持

契弟今晚再寫文

有咁嘅諗法，契弟算係成功啦

呢個係劇情（滿足契弟FF)嘅需要

係wiki睇左中出巴介紹13 Beloved嘅內容大綱，主角參加嘅原因同置業島呢part都好類似

好諷刺嘅結局

巴打你呢句真係不得之了

有文未

慢慢步向結局 一路覺得心柔為成仔犧牲/成仔為救心柔而死會令成部作品變神作 但係又想要bbq ending
好掙扎

係甜嘅節奏

上次都係死剩小說家同龍友⋯ 我都想happy ending，但總覺得中出巴會賜死d女主角

成仔呀

醫生必須死

＊

忽然吹起一陣的微暖的海風，撥開躲在雲霧背後的皎月，一層一層的散開。

柔和的月華灑落大地，照得海面波光粼粼，讓岸上那株獨栽在泥土，甫脫下灰暗衣裳的野玫瑰露出原來的亮澤，青翠修長的枝莖與銀光交織，露出一抹象牙白，盛開的淡粉花瓣更顯嬌嫩水潤。

海風探出無形的舌頭，在原始慾望中的肆意撫摸輕舔，沿幼枝而上，時而輕柔，時而狂暴，吹得玫瑰搖曳不定，花瓣上的露珠晶瑩不住抖落。

一滴一滴。

有的被陣陣海風帶走，更多的濺落軟綿綿的泥上。

嬌紅的玫瑰在呼吸，喘息，被海風來回舔動的嫩瓣顫抖，滑下更多露珠，瓣下翠枝試圖把這陣不定的風留住，花蕾的縫隙隨繃緊的根莖滲出一股又一股的甘香甜美花蜜。

喘息，然後滲出，繼而被鹹鹹而濕潤的海風堵住，舔走。

含羞的玫瑰嬌媚地笑，一笑傾城，笑意把一切燃燒起來，反過來炙熱著這陣晚風。

明月之下，海風輕輕壓倒這株燃燒的玫瑰，悅耳的浪聲拍岸，綿綿不絕。根深深沒入泥土的翠枝，激情擺動搖曳，節奏時而狂野澎湃，時而緩慢而徹底，濕潤的海風與花蜜融為一體，化成浪漫的汁液，忘情地溢出，濺落泥土之上。

良久，一聲夜鶯高亢的啼叫在狂濤拍打響徹四周，玫瑰的幼枝被源源不絕的水份充盈而繃直顫抖。

再次風平浪靜。

夜空灑下漫天溫暖的雨水，落在玫瑰上，滲進微微開合的嫩紅花蕾中。

大雨過後，含苞待放的花蕾終於綻放，連同不斷湧出瓊液，滑下一行黏黏的花蜜.......

我啄了心柔的額頭一口，她目光迷離，露出一抹慵懶如貓的甜笑。

「我一陣陪你去......」她紅霞未散，口齒不清地呢喃。

短暫的激情過後，她終於按捺不住疲意，累得睡過去。

「我一定會返嚟。」我輕輕鬆開她的尾指。

成仔好狡猾，直白寫出阿賢同李美君嘅性愛，自己同心柔就偏偏唔點明

咪你囉
買左雪花架睇條毛咩

正正係咁 想像既空間就更大

More more

搵人翻譯啦
恰讀者中文差

成仔識玩 又奶閪又奶腳
利申中文唔好 應該無理解錯
將甜寫得咁文雅更有想像空間

寫甜位都寫得咁有文采

好有古時甜文嘅味道
不過又諗起大師兄對外賣仔

志明背後係龍友，成仔背後係肥煦

寫得咁靚睇唔明

我和心柔啪啪啪啪 中出

成柏宇式性愛

變咗大自然紀錄片

嗚呀 寫成咁，喺街都唔怕俾其他人睇到

頭先係車睇 睇左兩次先明天

超人巴 試吓加少少幻想 世界更美妙，同花蜜一樣甜
吓吓都「肉棒猛屌」，「豐滿巨乳」，「中出顏射」，睇到厭

講呢啲

成仔自私到極點

This is

「我沒有巨乳，但有巨根，可以嗎？」

嗚呀 開住AV睇幾次就明

中出巴 原來你好呢一味

滿瀉喇

契弟淨係鍾意自己女朋友

甜到漏

原來中出巴女朋友係呢一味

慢慢由軟既綿花糖 變成硬既橡皮糖

成個畫面出哂黎 仲要比埋大特寫
呢段真係不得了呀 中出兄

這是一條像小蛇的橡皮糖。她含笑把彎彎曲曲的小蛇擺進櫻唇，輕輕拉扯，溫暖無比唾液洗去小蛇上的糖粒，擠壓，再擠壓.....

變得硬梆梆的橡皮糖隨她嬌呻一聲，椰子的果汁在口腔炸開，沿唇邊滑下

你依句再加埋最尾果句
愛情，從來不需要正義。
你叫我點忍得住唔留言求你試下寫喊死同虐心既愛情故仔呀

寫甜寫到咁有文采
啲借喻同隱喻
明就明唔哂，不過唔係一味啪同屌既甜，
係用太自然既手法表達，文學色彩厚好多

正到

呢啲先正

出面啲甜故簡直不堪入目

我同女朋友都好鍾意大家！！

原來係甜黎 我仲掃視完就算

我掃過既時候知道係甜 但睇唔明 所以放棄

橡皮糖
難道成仔係一個牙籤仔

呢段文筆好好

如果唔無係喺街寫，應該會寫得更好

契弟下一個異能故會有好多愛情原素

成口一滴滴

百貨應百客
寫法唔同

咁就好

睇多次 好甜

出文未

呢段同成仔無關係

成仔係一陣海風

名稱巴

痴撚線e段好撚正

值得再三回味
Btw
每個男人，都應該有一個可以拯救自己嘅女人。
呢段，真係好到肉。

希望你之後會寫啲虐心愛情故
不過唔要校園類

文藝式重甜
路飛巴會唔會太有文采

甜得咁文藝真心第一次見
中出巴

留名&飛機大炮日本人工作人員

最初頭我都係掃一掃以為講風景
由第四句開始覺得有啲唔對路
跟住就係咁 ---> ---> --->
其實好有畫面

中出巴
悠亞出左新片喎
出左椰子果汁未

中山巴尾機

巴打我有睇

我都好鍾意大嘅女朋友

大家鍾意就好

等契弟下個故 雖然都係異能系列入面
但主線係愛情

下次會慢慢度吓先寫
呢段喺放工坐車打

濤絲打，清水健很好不要怕

Between,噚晚發夢大家話唔甜

沫沫你兩個睇完唔好做錯事啊
記得一件事！

安全第一

契弟唔睇呢啲

唔好睇太多

以後每次睇都會諗到大家

太易巴

翔巴

如果話心柔同柏宇係參考中出巴同中出嫂
咁中出巴

中出巴連中出都寫到咁有文學氣息
真心佩服

不能同意更多

推 繼續推

我要文呀

起身一推

拭目以待

凌晨四點，低垂的夜幕仍未揭起，黑漆漆的四周，靠出發點，這個臨時更亭上的冷色白燈點亮。兩個木無表情的工作人員在亭外肅立。

我？

你說一個我這個剛踏出白樓正門，腰插警棍，褲袋放著生果刀，口中輕哼歌調的瘋子嗎？

瘋癲是一種活命藥，為了活著回去自己的住所，我可以瘋，可以癲。話說回來，善姐能生還到現在，

善姐也好，我也罷，都是香港人。這是每個港奴都明白的顯淺道理好了。

幸好，最後說服肥煦和阿俊在白樓等待。因為，瘋癲的人，有我一個就夠。

不過說來奇怪，那個胖子還答應得如此爽快，乾脆地滾回自己住所，的確讓我有一絲失落感。

想到這裡，一下清脆利落的金屬聲霍然從背後響起。

嗖！

我回頭一顧，一道極度壯碩的身影跨出白樓，警棍扛在寬肩的肩上。他龍行虎步，每步的跨距如一，嚴肅的表情跟國字臉完美契合，粗眉的雙目銳利如鷹，渾身散發著慓悍的氣息。

必須說他的陰毛捲髮，我能辨別出這個大漢是我兄弟的唯一證據。

肥煦！

「Bro，我唔會再做逃兵，我地行吧。」肥煦威風凜凜地走到我身邊，嘴角一翹，繼續前行到更亭才停步。

我亦步亦趨，焦急地喊道：「我叫你睇住同心柔天音，你跟出嚟送死做咩？！」

「天音本來都話要跟出嚟，不過......嘿嘿。軍人識手刀是常識吧？阿柔呢？你都打暈佢？」肥煦在空氣中劈出一記手刀。

「咳......差唔多。不過用力少少，時間又長少少咁。」

啪—啪—啪。

「連續手刀？」肥煦震驚，兩眼發光地打量我。

「嗯。你唔好扯開話題！」我捲起手袖，擺在更亭的窗口等待晶片植入。

「我無送死嘅習慣。」肥煦瞄了更亭內的華人工作人員一眼，隨手一拉，把植入晶片的針槍奪到手中，自行注射。

「我唔慣俾人射，唔吉利。都係自己嚟吧。」

「軍隊之中，逢一個人或以上行動以上稱為『隊』。一隊人來，就要一隊人返去。我今次一定可以帶你返去阿柔身邊。Promise is a promise.」

我看著肥煦面不改容地注射晶片，接過注射器，猶豫了好幾秒，還是由肥煦代勞。

「你有辦法？」晶片注入同時，我壓下聲線問道。

「I am a soldier........真真正正嘅前軍人,USMC，呃....海軍陸戰隊，第五十六旅，駐守伊拉克同阿富汗。Reeve係我英文名。不過你可以叫我喺軍隊嘅綽號，SM。 」

肥煦眼神複雜，懷緬道：「sniper machine！」

「Suprise？Hello？」

「U–S–M–C!God bless America！」他肅立。

「嗯，海軍陸戰隊嘛，聽到喇。」

肥煦見我沒有露出「應有」的驚訝，不禁鼓起腮嘟囔。

從他背上那個象徽美國的海鵰紋身，然後聯想起過去一幕幕的表現，我早就猜到大概。不過，我可沒想到這個戇漢的來頭這麼猛好了。

但.......巧婦難為無米炊，他現在可是一個沒有槍的神槍手啊。

「Live as a soldier，一個軍人即使無槍，都可以將敵人置諸死地。更何況......我比你更清楚敵人嘅來頭，一邊行一邊講。」

這時候，更亭的工作人員探出頭，打量我們兩人。

「你叫成柏宇？」他吐出一口流利的廣東話。

「你識我？」

「保安隊伍喺醫務所位置出發。」

「你意思係？」

「我意思係咩唔重要，你只需要知道係刀大嘅意思。」他戳一戳大腿上的小說，然後把頭縮回去。

我一愣，赫然發現是九把刀的作品，《功夫》！

「正義係需要高強嘅武功。行吧，兄弟。」我笑了笑，想起刀迷盧大哥。

腳步聲消失，身影漸遠，我們終於沒入一片漆黑中。

有種肥煦到最後會為左主角犧牲自己既預感

in soldier , we trust

肥煦

終於回復真正身份

肥煦！！！
好想知佢既多國語言夢既故事

推 終於睇到live
翻工睇左個幾鐘

成仔嘅手刀

有文快推

過左關要獎勵成仔
我要睇文雅甜

再補番篇文盲甜

咪都係我手下

連環手刀

下一更

冗員 契弟都係食飯先寫文

契弟今晚再寫

契弟另外出

收工

快啲補妝

出曬手汗嘅手刀

文 等你

繼續推
繼續推

我要文呀

如果肥煦死，我棄故😭

自私

比個正評你先

終於到肥煦嘅故事啦

Ch. 51 無間斷噩夢

凌晨四點五十分。就在五分鐘前，我們第二次被定位，置業監獄。

由於定位裝置每十五分鐘一次，所以保安隊伍只會顯示出置業監獄。接下來的十五分鐘是一個性命攸關的黃金時間。

對我們是。

對保安隊伍亦然。

「我地兩個好似『二人三足』咁分開行動，一東一西，混淆保安隊伍視線？」我出發時如此問過。

「一齊走。即使我地分開走，保安隊伍都肯定唔會分散，只會對準我地其中一個，張開包圍網。呢個係佢向來嘅作風，亦係我地嘅機會.......」

「佢？」

「嗯，Shadow…….我嘅長官。」

置業島的首席保安官，Shadow。

人如其名，他是敵人的影子，如同纏在身後的夢魘。他一旦盯上一個敵人，就會小心翼翼地逼近，無聲出擊。

可是，雷霆一般的行動速度，超強的組織力，甚至駭人的近身戰鬥能力都並非這個男人最恐怖的地方。

他異常偏著。

確認敵人死得不能再死，徹底斷氣，影子才會消失。

「因為只有鬼先會無影。Shadow就係咁嘅意思。」肥煦極為凝重。

「我再同你講。總之，呢場戰役唯一嘅勝算就係保安隊伍搜索我地行蹤嘅時間。Shadow接收到我地定位之後，會計算我地最有可能嘅移動方向，然後分成兩隊，或者二一一，分三隊包抄。我地要做嘅事只有一個，Reach and Run，有把握就清除其中一個，搶走武器，再見機行事。」

如者是，我們甫確認被定位後，旋即施展狩獵場的獵豹更誇張的極速，一路狂奔，然後躲在置業公園的橋底下。

肥煦大氣不喘一下，開始敍述那一段不堪回首，子彈和鮮血交織的痛苦往事......

＊

繼續繼續

f5制爛咗啦

屌 快啲出啦

＊

兩年前某一個晚上，彈殼比石頭還要多，隨手抓起一把泥巴都噹噹作響的伊拉克北部，摩蘇爾。

Cut！

恕我在一開始就打斷肥煦的故事：「以我所知，伊拉克戰爭已經打完好幾年，連美軍都撒兵啦。」

「你信政府，媒體？你記得龍友曾經提過一間叫Innovate嘅公司嗎？喺社會嘅認知中，Innovate喺一間同醫學有關、擁有尖端科技嘅公司，深得各國推祟備至。當然，有唔少傳聞Innovate係軍火商，從事無數非法交易。」

「嘖，你以為恐怖份子喺邊搞到生化武器？」

我沉吟，沒有答腔，逕自點起煙。

「我嘅噩夢由Innovate開始......」肥煦微微握緊拳頭，繼續說下去。

＊

那個晚上，一行十二人的小隊在長官Shadow的帶領下，入境摩蘇爾，兩部裝甲車泊在一棟破破爛爛的水泥建築物外。

軍人如貫而入，護送走中間，手執兩個公事包大小的金屬箱的戰友。

上半身伸出裝甲車，握住自動步槍的肥煦殿後，當時他是隊中的神槍手，當地武裝份子的噩夢。

水泥房子的木板窗縫滲出一線線微弱的黃光，不時傳出對話聲，聽上去很雀躍。

完成任務後，終於可以好好休息。他們沒有殺人成癮，對鮮血並不怎熱衷，能放下槍就放下槍，不然擺低是可能是自己的性命。

為使命感而從軍，是外界過度浪漫化，也包括抱槍而坐的肥煦。

他接過Shadow遞上的煙，作第一百次嘗試，卻依舊被煙嗆得咳嗽連連，只好放棄，隨手捻熄煙蒂。這時候，他心煩意亂。

第一次。

不是指抽煙。

指的是任務。出發之前，肥煦一直在想，怎麼要出動海軍陸戰隊來護送兩個沉甸甸的金屬箱？

直至知道接頭人是自己掃翻過對方老巢的武裝組織，他終於意識不對勁，跟他想像的使命感背道而馳。

「我地交收呢兩個箱，入面放咩？」肥煦凝重問道，看著金屬箱上的白漆，Innovate。

「呢一點同任務無關，我地只需要好好完成。」Shadow毫不關心。

「如果.....我指萬一裡面放嘅係生化武器？」

「同對與錯無關。如果武裝份子，我地自然會接到下一個剿滅嘅命令。身為軍人，我地從來無得選擇。Reeve， dream as a soldier……」

「Live as a soldier!」同伴興奮地叫囂，讓肥煦更心煩意亂。

「Die as a soldier, huh.聽日中午到達目的地之後，大家就可以回國好好休息囉。Cheers！」Shadow舉起酒壺，淺淺呷了一口。

肥煦倚住冰冰牆，閉目入神。不一會，他帶住疑問和四周的嬉笑聲睡過去。

契弟出到呢到先

文已出

Bulay絲打
有人鍾意肥煦呢個角色，實在太好

多謝軒巴打支持
大家一齊討論，契弟會更加滾動

銀包巴都喺日本自私食好西

肥煦嘅過去

真正嘅軍佬

畢絲打

契弟聽日會盡力寫多啲

等shadow巴現身

柔巴

好緊張

仲病緊 好彩有文睇下

去美帝exchange 前推上一上水

記得食完先，一至食一至寫唔健康

保重身體呀柔巴

又有mission?

去UCLA 執行任務

燒咗兩日都唔退

「咳......差唔多。不過用力少少，時間又長少少咁。」

認真活塞

Shadow係Soldier嘅長官
但係點解佢之前講德文嘅

肥煦死咗我就殺咗中山巴
斷咗隻手臂都要駁返佢
成仔有多少個寂莫嘅夜晚係由肥煦無私咁陪伴

寧願心柔死都唔想肥煦死嘅執著

＊

正當肥煦準備把故事說下去的時候，遠處傳來一陣沉沉的腳步聲。 我們不約而同屏息，豎起耳朵戒備。

我握住伸縮警棍，手汗潺潺湧出，竭力按住怦怦亂跳的心臟。

怦怦，怦怦！

不知怎地，一股無力感和羞恥心倏地萌生。

我是殺過人沒錯，而且不只一個。可是，之前幾次的經驗根本不足以讓我成為一個軍人或者殺手。

殺吳弟，是小說家的唆使而已。

殺阿賢，是心裡的惡魔衝破理智的枷鎖。 當然，我沒有後悔過。

至於靜婷和石原美子？（這是我不願承認的事實。）

不過是無意識狀態，或者鬼上身罷。直至現在，我始終想不起那段讓自己陷入崩潰的記憶，一片空白與不安。

但無論如何，宰一個手無寸鐵，毫無反抗能力的俘虜，找個三歲小孩都能夠完成。

當面對一個扣下板機，射到自己變蜜蜂窩的敵人，我卻不禁再次退縮起來。

突然之間，我竟然希望自己體內的惡魔出現，像打救葛咸城的蝙蝠俠，戴上面具後如入無人之境，勇悍無匹的強者。

雖然，我更像打劫後，超屌地燒光一座銀紙山的Joker。

我比誰都清楚，唉。

必須說，肥煦是一個訓練有素的軍人，那雙懷緬過去的雙眼此刻變得極度冷洌，臉上卻看不出半點緊張的模樣，儼如一尊跟橋底融為一體的石頭。

這是心理質素的差異。

嘎嘎.......嘎嘎。

橋板震動，灰塵抖落我們的頭頂。

敵人就在上面，只有一人！

「無發現。」保安人員對沙沙作響的對講機道回報。

保安人員的話音甫落下，肥煦朝我打一個眼色。

「睇我表演。」我讀懂。

「唔好諗住邀功。」我豎起中指。

我們對望，無奈地笑了笑。

電光火石之間，我和肥煦從橋底兩邊一躍而上，跨過木柵，穩穩落在保安人員身後。

波鞋壓地發出聲響在靜默的環境中格外響亮，保安人員登時反應過來。

停步，轉身。

可是，仍然太遲了！

我正想揮棍的一剎，肥煦已欺近，警棍紮實地轟碎保安人員的下顎，單手一扣一扯，保安人員的手臂也斷了，步槍應聲甩到橋頭！

繞後抱腰，往橋板重重砸下去，保安人員還未來得及呼救，脖頸就啪啦一聲折彎，軟趴趴地倒地。

行雲流水，沒有一個多餘的動作。

每一擊，都只有一個目的。

殺人！

我唯一失望的是，肥煦第一棒沒有打出全壘打，直接把保安人員的腦袋打上夜空，飛到地球的另一端，降落在金字塔的塔頂上。

奈何，這部劇本不是甚麼狗屁科幻電影啊！

不過，既然人死了，我表演的時間也到了。警棍亂敲，確認保安人員的牙齒甩得七七八八才停手。

「走。」肥煦拿起自動步槍，把對講機拋給我。

兩人點頭狂奔，不消幾秒就消失在這個血腥氣濃烈的公園中。

五點正，保安人員剩下三人和一條曬月光的死屍。

定位，置業公園。

跑！

＊

契弟收工再寫

唔知有無巴絲打問過。。究竟依家係邊日? 6月27日? 咁小說家同藝術家咪結左婚?

仲有44日
上一章有提過

這一天，我們三個在住所聽著肥煦的基本槍械理論課時，信用機倏地響起，我們收到一則由公司發出的短訊.......

「6月15日晚上8點，本人將與馬克白於活動大樓1/F 舉辦婚禮，共偕連理。屆時，請各居民與工作人員到場觀禮，共進晚餐。屆時，公司將會收取每人1000＊，作為人情。

祝生活愉快。

藝術家謹致」

「置業活動－保安演習

近日社區內發生一場令人震驚的血案，本公區未能將犯人繩之於法感到抱歉。有鑑於此，本公司決定舉辦一場活動，作為演習以測試保安人員的能力。

時間：6月27及29日清晨 04:00-06:00
地點：起始地點為住宅大樓地下
人數：一位或以上
通過測試方法：限時內存活

係咪日子錯左?

今次生環
第2次到底會邊個落去
有冇得唔翻炒

＊

接下來的時間，我們憑保安人員的對講機，成功躲過Shadow及另外兩個保安人員。可是，曾經都是美軍的Shadow一如肥煦描述，很快就猜到自己的隊員被幹掉。當然，說不定他們已經發現公園的屍首了。

「Reeve，係你？嘿。」沙沙不清的對講機擋不住Shadow的寒意，這是我聽過最冰冷的英文。

「Shadow……」肥煦欲言又止。

「我以為你已經唔記得，嘿。」

「你地每一個人都喺我夢入面......每一晚，每一晚。」肥煦眼中閃過一抹痛苦之色。

「Reeve，出嚟為你嘅所作所為贖罪吧。我殺你一個，可以放你同伴一條生路。我會給予你一個軍人嘅死法。」

我聞言奪去肥煦的對講機，以有限的英文大吼道：「Fuck you ，Cheap man！You go eat shit！」

「Fuck you！啊啊啊啊啊啊啊啊！」

嘭！對講機飛到牆上，碎了一地。

五點二十分，天仍未亮。

我們躡手躡腳地躥進Ganga的後巷，躲在臭得掩鼻，用口呼吸的垃圾桶後。

肥煦黯然道：「我曾經同你講過，我將『地產公司』嗰一百期同朋友投資，開一間餐廳。嘿，其實我朋友一早已經死得一乾二淨，從來都無投資餐廳呢回事.......我啲錢寄曬去外國，畀曬朋友家人。」

「死曬？」我一詫。

「我開槍......將佢地.......逐個逐個殺死。」

＊

摩蘇爾的天空才露出一抹魚肚白，轟隆轟隆的爆炸聲劃破短暫的寧靜，房子外的裝甲車炸成大火球，火光熊熊。

守在外面的兩名軍人躺在血泊中，焰火照亮他們失去靈魂的眼眸。

數十個蒙面武裝份子圍堵在房子外，無處可躲！

與此同時，房子內氣氛如箭在弦，肥煦舉槍跟武裝份子的首領對峙，汗水沿他的額頭滑下。

若不是三個戰友都被敵人脅持，他絕對毫不猶豫地扣下板機，讓子彈準確地貫穿對方的眉心。

肥煦對自己的槍法向來很有信心。

但，怎麼會被人埋伏？照道理這個小鎮是接頭人的地盤，對方沒有伏擊自己的道理。肥煦得出一個結論，交易肯定出問題了。

「放低槍。」

肥煦沒有照辦，雙眼牢牢盯住戴黑色面巾的首領。

「殺。」

砰！槍口冒煙，一個軍人的腦袋應聲開花，紅紅白白的漿液濺到灰塵滿佈的牆上，格外刺眼。

「放低槍！」首領再次怒喝，準備再度施展他的鐵血手段。

「Reeve，放低槍......」Shadow把槍丟到地上，舉起雙手。

肥煦也深知不妙，遲疑漫長的兩秒後，他終於放下槍問道：「你地想要嗰兩個手提箱？我地畀你，放我地離開......」

「無錯，我地要箱。本來我可以放你地離開.......哼。不過，我記得你，你槍法的確好準。」首領神色陰冷地脫下面巾，露出一張被子彈劃破，留下長疤的爛嘴。

「我會令你為自己嘅槍法後悔。走，帶佢地去刑場！」

不一會，肥煦、Shadow和另個七個戰友被領到城鎮外的大空地。Shadow和另外幾人雙手被反綁跪在沙地上。

「殺死佢地。入面有八發子彈。八發子彈射死佢地，你可以離開。否則，剩低嘅人會比死更難受。」

首領拋一把手槍給肥煦，然後掏出一柄像螺絲批的金角錐，在Shadow的左眼狠狠一挑，慘叫聲登時響徹四周！

肥煦一步一步往後退，顫抖的手握住手槍，拼命哀求武裝份子放他們離開，換來的只有陣陣嘲笑聲和催促。

還有，被割下的兩對耳朵，三個鼻子，一地鮮血。

「啊！！！！」

震耳欲聾的槍聲響起，子彈無情地旋轉！

＊

中出巴 契弟啱啱收工

睇醫生啦柔巴

光速屌閪舞

肥煦都識幾種語言
shadow之前用德文，方便同藝術家聽到

對藝術家嚟講，肥煦係一場餘興節目。包括當日重遇嘅一幕

睇落去

呢一更終於揭開肥煦過去，親手了結出生入死嘅戰友

蝦米巴

契弟錯

寫到傻傻地，照呢個時間小說家8月頭結婚

有，不過成仔無，因為佢係業主投票

自行參透一下契弟講咩，不劇透

契弟聽日都要返工

今日去咗醫院 由燒40度到而家37頭 算好少少

又係殺人位停.....

我返五個半鐘 但仲辛苦過我之前返十一個鐘 自助餐炒散

感冒定咩事？

仲未習慣？

好頂癮

契弟聽日一定會完第一日保安活動
之後嗰段要一氣呵成，所以聽日再出

炒散做死人

都真 不過收工有文睇

加油

五個半鐘執三百六

其實肥煦過去都係去到呢到......
有啲位唔描寫得太深入，或者好似成仔性愛橋段嘅寫法.....

將會就會明

一個殺死自己戰友嘅神槍手

好睇你點睇
睇一個人夠唔夠絕情
為大局而殺死自己親人
情況好似世界末日
如果你殺左屋企人就救到世界
比你殺唔殺

即係 Reeve 佢地係被出賣？

btw 一百萬 not 一百期

流感 連燒兩日都唔好
事實又再次證明 窮撚真係唔好病

聽日拆櫃，3個幾鐘8舊

有冇路數 不過拆櫃好撚chur

肥煦唔殺佢地，佢地只會死得更慘
但肥煦出手，就背上「殺死戰友」嘅罪咎感

又手殘

藝術家公司同武裝組織交易， 肥煦負責護送
啲恐怖份子想搶貨走數

上兩更講過肥煦殺過唔少呢一帶嘅武裝份子，傷過接頭人首領，所以對方順手報復

母語巴

契弟以前讀書時期都做過，一分錢一分汗

慘到唔知講咩好

如果你做緊一份自以為係正義既事情，最後並非如你所想 Reeve 被迫殺埋出生入死既戰友，自暴自棄

btw 我諗起魔鬼筋肉人

//「嘿，我曾經有個綽號，Soldier煦。唔，我係軍事迷。」

他頓了一頓，若有所思訕笑道：「我當然怕死......不過我呢種人死咗可能更好。」//

肥煦一出場嘅對白

肥煦

每個人都有故事，而肥煦嘅故事可以寫成小說

點解shadow 冇死

突破盲腸

肥煦，真男人

真係唔係講笑，都幾撚攰

btw加油，我鍾意人性野，呢個世界就係咁黑暗，但就總係有人內心仲有光輝既一面，就算點被打壓都好，總有啲野比工作、搵食、甚至生命更重要、更值得守護

中出巴幾時有文呀

真漢子

不能同意更多
人性中總有美善嘅一面，每每要喺生死存亡先會顯現
例如滿天神佛嘅善姐，去到置業島之後露出偽善嘅一面

但同時有阿俊呢啲雖然壞事做，但會為一個細路女連命都可以唔要

今晚出文

做完野入黎追文

肥熙呢段唔知點解
個腦入面係metal gear嘅畫面

我意思係個腦入面都係metal gear風格嘅畫面
覺得好襯佢

肥熙喺我想像中係龜頭bob身形變the rock

中出巴
我終於追到文啦！！！

我唔明點解心柔會參加 佢係轉登嚟殺成仔？

藝術家醫番shadow再將佢變成保安官

「如果救唔到佢。你地每人準備一支槍同一粒子彈搵我囉。喔，你地放心嘛，以本公司嘅資源，即使斷手斷腳，只要係兩個小時以內，都可以100%醫好，而且不留疤痕呢。」小說家如是說。

所以唔驚訝

Live

Lm

文啊

＊

「係我......」
肥煦一口氣把這段不為人知的往事道來，由壓抑到激動憤怒，繼而話漸漸變得模糊不清。說到最後，他雙手掩臉，壯碩的虎背彎成蝦米，喉嚨發出跟龐大熊軀格格不入的抽泣聲。

累積兩年份量淚水從他粗大的指節縫滲出，悲哀地打落地面。

無聲。

但沉重。

沉重得每一滴淚水都能砸出一個個坑洞。

我不禁想像一個看上去堅固無比的花瓶高處墜下，砸得粉身碎骨。當看到滿地碎瓦，才發現花瓶終究是花瓶，敵不過現實。

人類的心靈比想像中脆弱百倍，千倍。

肥煦在摩蘇爾就已經徹底碎了。

由他親自扣下冰冷的板機，八顆高速疾飛的子彈射成碎片，每一塊碎片都變成他這兩年來無間斷的噩夢。

男兒有淚不輕彈，只是未到傷心處。這句話雖然俗套透頂，但不能否認，一直強顏歡笑的肥煦的確體現出這句話的真粹。

他殺人，但不得不殺，一個悲哀的神槍手。

良久，當肥煦終於平復下來，我終於問出心裡唯一的疑惑。

「你殺死佢地.......咁置業島嘅Shadow又係邊個？」

肥煦茫然搖頭：「我都唔清楚.......但一定係佢，我唔會認錯。」

「你打算點做？」我開門見山。

「我本來打算成為業主，將通過測試嘅獎勵補償佢地家人。但既然長官仲未死.......」

噠噠，噠噠。

就在這時，保安隊伍急速的腳步聲從左邊巷口外霍然響起，使氣氛徒然緊張起來！

看一看錶，我暗叫不妙，五點五十二分！

糟了！

我剛才一直待在原地，顧著聽肥煦的回憶，竟然忘記離開定位地點，犯上一個低級錯誤。

說時遲那時快，兩個保安人員的身影已出現在巷口，自動步槍齊刷刷地舉起！

篤篤篤篤！篤篤篤篤！

槍林彈雨，密集的子彈劃破抑鬱的空氣！

可是，肥煦在他們扣下板機的前一刻及時反應過來，翻身一踹，大垃圾桶成為救我們一命的護盾，子彈全數嵌進金屬表面。

我推散雜物，擋住他們的視線和去路，肥煦毫不猶豫地開火還擊，火光在巷子閃爍不已，逼得保安人員節節後退，躲在牆灰四濺的轉角！

「跑！」

我們見狀，也不敢遲疑，從後巷的另一邊跑出去，在空無一人的大街狂奔，肥煦在沿途發出連連的威嚇射擊。我們不為擊殺敵人，只要撐過最後的幾分鐘就好。

距離六點，剩下最後六分鐘。

正當我們跑到一個十字路口，滿心以為終於逃出生天之際，一道黑影卻從街角衝出來，拳頭的巨力像無法煞停的火車重種轟在我的手臂上！

嘭！！！

我尚未感覺到手臂的痛楚，雙腳就已經離地，整個人像斷線風箏飛到十字路口的正中央。

「屌！」

我捂住麻痺不已的左手，想要站起來之時，赫然發現槍管已經跟我的額頭親密接觸，冰冷的金屬傳進我我腦袋。

我動一下，死定了。

凝神一看這個站在我身旁，用槍指住我的並非剛才那兩個保安人員，而是戴白面具的首席保安官，Shadow。

與此同時，肥煦站在兩米外，槍也瞄準住Shadow，雙方驟時陷入僵局！

「Reeve，仲唔開槍？Come on！」Shadow的面具下傳出陰冷的笑聲，手指搭在板機上。

「放低槍......」肥煦深呼吸，雙手仍然抖個不停。

「放低槍？你同我講條件？哈哈。地獄唔收我，就係畀機會同你重遇，嘿。」
「果然係你.......Shadow........」

Shadow脫下面具，露出一張爛了半邊的臉，觸目驚心的傷疤由左尾一直延伸到鼻翼，眼窩中的義眼不自然的轉動，儼如被改造過的怪物。

「兩年前，你選擇開槍，一槍一槍殺死大家。今日！我一樣畀選擇你。你放低槍，我放你同伴走。又或者，你開槍殺死我......好似你兩年前咁，對準我隻眼，又開一槍！」

「屌！Soldier，快啲開槍射死佢！」我怒叫道。

啪答。

肥煦丟下槍，毫不猶豫地跪在地上：「今次到我喇.......放佢走.......」

「又係同一句說話呢！叛徒。」Shadow獰笑，緩緩走上前，手槍抵住肥煦的眉心。

「如果唔係你，我嘅隊員唔會死！」

「如果唔係你，我唔會變成依家咁！」

「大家都死曬，只有你一個人平安無事！」

「Dream as a soldier…….」

「Live as a soldier…….」

「Die as a soldier！」

肥煦安然露出笑容，沒有半點反抗的意思，平靜等待解脫的一剎。

然而，就在Shadow說完最後一句，準備扣下板機之時，我的手錶倏地響起！

嗶嗶，嗶嗶。

六點正！

我連忙喝道：「六點正，你唔可以殺佢！Put down you damn gun!」

Shadow一愣，猶豫了半晌：「Fine，就俾你最後活多一日吧。」

語畢，他收槍，瞥我一眼，然後轉身離去，留下我和避過一死的肥煦在十字路口，久久不語。

終於有文了 お疲れ

中出巴 我番黎了

成仔講英文嗰下有d奇怪
不如直接話佢一直講英文，但照寫晒中文可能會好d

姐係有round 2
兩條友表示心很累

早晨路飛巴
係時候繼續出文啦

契弟聽兩日停一停更
女朋友生日
一陣覆巴打絲打

準備點慶祝

馬拉松式

用力少少 時間又長少少既慶祝活動

中出巴個名

最後一刻夠鐘 我諗起The Purge 2 最尾

又係海風同玫瑰既交融

文藝式

Shadow 到左美國食緊好食嘅三文治

push

契弟嫂好大

俾面阿嫂 聽日要準時啊 生日快樂🎊

生日快樂玫瑰

Soldier同Shadow呢part有小小失望
因為本身好期待佢地嘅決戰
可能係我諗多左啦

sorry 有d無禮貌

我諗聽日先係最後既決戰

契弟嘅post唔使sorry

第二日先真戲肉，等契弟寫埋

到底成仔都點做呢

一陣再覆巴打絲打

早晨啊中出巴
好耐無見
btw今日都係無文?

個幾條毛買咗幾錢

啪啪啪

契弟今晚食完生日飯寫
聽日開始復更

仆街絲打
FA 無記錯4千幾 細羽毛用福袋

巴打好幸福

中出巴

巴打有女朋友，點解仲要中岀路飛呢？

Ch.53 劇本改動

氣氛壓抑的住所內，四人陷入前所未有的靜默，思緒仍然沉在肥煦的往事中。

牆上的掛鐘滴答滴答響著，為下一回保安測試倒數。

為我的生命倒數，最後十二小時。

「Soldier，你今朝想送死？！」我揉一揉疼痛的腦袋，視線落在肥煦身上。

心柔和天音兩人見狀，也不禁瞄他一眼。也許我的語氣沉得恐怖，快要殺人，她們倒不敢出言制止。

「我......」肥煦目光閃縮，欲言又止。

我拍案大罵：「如果唔係好彩夠鐘，你依家已經係一條死屍！」

「唔好咁勞氣.......」肥煦搔頭，裝作稀鬆平常地戇笑道：「Die as a soldier,我欠佢地一條命，呢個結局已經賺咗。」

「屌，你要還嘅，已經全部還清。如果你當日無開槍，佢地只會死得更慘。」

心柔和天音點頭如搗蒜，連聲附和。

「我問多你最後一次，下一次見到Shadow，你可唔可以開槍殺死佢？」我指住橫放在檯面上的自動步槍。

肥煦抬頭環視我們三人，猶豫了半晌，總算點頭答允。

「我可以。係啊，無錯無錯。我要補償嘅已經補償曬嘛，哈哈哈。」

肥煦笑得雙眼瞇成一條線，爽朗的笑聲讓心柔和天音放心下來，緩和了斗室中緊繃的氣氛。我見狀滿意地點頭，不再在這個骨節眼執拗下去。

但，肥煦啊！早知今日，你當初就不應該教我以眼辨心呢！

我露出笑容，轉過話題：「我同shadow相比，兩個人實力差幾遠？」

「呃......0同100？」

我登時涼了一截，追問道：「差咁遠？！我話曬都跟你學過大半年吧。」

「雖然Shadow射擊方方面比我遜色，但總比你嘅眼界準.......你同Shadow有一點好似，就係體格同搏擊能力。當然，你同我打已經足夠自保，分分鐘仲可以將我壓倒。但遇上近身格鬥比我強嘅Shadow........你今朝已經見識過啦。戰場唔係擂台，唔計分數，只有絕對嘅0同100，Survive or die。」

肥煦頓一頓，繼續說下去。

「不過，我係一個狙擊手。到時候，你只要匿喺安全地方，聽到槍聲就完結喇，嘿。」

「嗯，麻煩你。」我笑道，檯面下的雙手卻濕轆轆的。

直至最後，肥煦臉不改容地說出一大堆作戰方案才
準備離開，回去對面住所。當然，肥煦有他的「計劃」，我也有臨時改動的「劇本」。

一粒一粒字像手指敲打在打字機上，在腦袋噠噠響著。

然而，就在肥煦和天音離開前，一件奇怪的事情卻讓我腦袋裡的打字機卡住。

「柔，幫我拎藥。」我指一指檯上的藥丸瓶。

職業病發作的天音聞言，居然一個箭步上前，張手取過藥甁，打算餵我餵藥。

「咦？」天音疑惑地叫了一聲，吸引我們的注意力。

「Sam哥，你一直食緊呢隻藥......無轉過藥？」

我想起鄭醫生那副得戚的模樣，冷哼一聲：「嗯，無轉過。次次食完都好眼瞓。」

天音抿嘴，柳眉緊蹙，拿起白色藥丸端詳若有所思地沉吟。

「咁就奇怪啦.......」

「奇怪？」我意識到不妥，急忙追問。

「你有機會唔係殺死石原美子嘅兇手.......如果我無認錯，你一直食緊嘅只係安眠藥。」

「安眠藥？！」心柔怒氣外散，比我更加緊張。

「嗯嗯。」

「會唔會可能係我夢遊殺人呢？」我試探道。

「你食嘅劑量連夢遊都難，更何況去殺人。Sam哥，我以護士嘅角度建議你最好唔好再食呢啲藥。」

「嗯，先解決保安測試，之後再作打算。」

大家期待嘅轉折要來了

終於發現鄭子誠陰毛了

芽衣絲打 睇落去

呢個名用咗十年

其實個殺美子個個係咪一早知係醫生
但佢比咗一百萬 所以扮唔知

殺死鄭醫生果個仆街

斬佢老母

鄭醫生你今次仲唔死

好期待見到條仆街點死
咁樣屈鳩我地成仔

剁碎佢條賓周整肉餅然後上面加翻佢粒睪丸再喂翻佢食
示意圖

人在台北都要繼續支持，期待鄭醫生嘅陰謀

好耐無奶了

成仔唔會係兇手

咁大面比你點名叫到 實睇落去啦

轉折就快d出文

中出巴中出中出嫂

柔....

輕輕一推

中出巴幾時出文

中山巴係咪返工好忙
定係忙緊同玫瑰交歡

鄭醫生你條仆街仔
咁催眠後鄭醫生係聽到成仔原來見到真正殺靜婷既兇手，但有同兇手合謀，所以先屈鳩成仔？

鄭醫生咪係兇手囉

仆街 搞鳩我成仔

中出巴有冇睇過有套片叫I spit on your grave
入面啲死法我覺得每一個都好岩醫生

契弟一陣覆巴打絲打
呢兩日唔夠瞓
今日會加更補償大家

日日都坐成十幾個鐘 終於放假可以追文了

兩日馬拉松式 #tongue2

辛苦了

出一出文先.....

等待天音和肥煦離開後，我開始執拾背囊，為我的「劇本」動身，採集凌晨將會用得上的道具。

「Sam，你想去邊？」

心柔從後抱住我，伏在我的背上，體溫使我暖和，忐忑不安的心情也漸漸穩定下來，就像一顆上下咚咚跳的乒乓球般靜止。

渾身充滿力量。

我擰頭啄她鼻子一下，低頭輕聲道：「我去一趟狩獵場，為今晚凌晨做準備。」

「你同Soldier有究竟幾大勝算？不如我同你地一齊去？」

我搖頭拒絕。

「如果我係變態殺人狂，我唔會死。」

是的，如果我真的有另一個人格，那麼我是智慧型的瘋子，一流的犯罪高手。悍不畏死的瘋子比甚麼前軍人屌得多，電影小說都這樣演的。

「如果我唔係殺人狂，我更加唔可以死。」我凝視心柔，她的眼睛原來很美，水汪汪的惹人憐愛。

倘若我只是變態犯的待罪羔羊，我一定要活著回來，查清靜婷被殺的真相。

更重要的是，我勾住心柔的尾指......

「我會帶你走，係約定。」

「嗯。」心柔臉蛋通紅，嬌呻一聲，然後撇過頭。

「不過......你依定太溫柔，同你嘅人物形象格格不入啊！你應該更加野性......唔，各方面都係。」我想起昨晚的桃色春光，不禁語帶雙關地淫笑。

話音甫落下，冷氣呼呼吹出徹骨的寒氣，吹得心柔的笑靨都僵住了。

「成—柏—宇！走！」

砰！

伴隨褲檔中的痛楚和心柔回復以往的獅吼，大門重重關上。

我苦澀一笑，手指抽緊背囊帶，大步走進電梯。電梯門關上的一剎，我嘴角微揚，心裡的惡魔開始蠢蠢欲動，期待接下來以尖爪刻寫出來的場口。

我不是軍人。

但，我是一個編劇。

＊

＊

凌晨三點五十五分，白樓電梯大堂。

此時，肥煦掛住不怎自然的笑容，手握住彈藥快耗盡的自動步槍而行，步伐卻異常沉重。

我緊隨其後，扛住堅硬的警棍，背住沉甸甸的背囊，一言不發地看著他的背影。

與其說他是一個軍人，倒不如說他是等待行刑，眼眸深處沒有半分戰意的死囚，槍枝不過門面功夫而已。

如無意外，他最後會以我存活作為條件，自動獻上頭腦袋，成為在Shadow的槍下亡魂。

對他而言，這是「解脫」。

就在跨出白樓之際，肥煦忽然停步......

「Bro，你一陣搵個地方匿埋。搞掂敵人之後，我會叫你出嚟。」

「兄弟？嘿。」我饒有意味地笑道。

「無錯，兄弟。」

肥煦說罷，準備跨出腳步的一剎，我便牢牢握緊警棍。

砰！

黑影一掃，警棍重重敲在肥煦粗大的脖頸後，發出沉沉的悶響。

坦白說，經過連月來的地獄訓練，偷襲和打暈對方已經算不上難事。（別問我怎麼不用手刀，我怕手會他媽的廢掉。）

但，你不應該訓練我啊，兄弟。

「你.......」肥煦滿天星斗，還未把對白好好說完就栽在地上。

我迅速給他來一個A片老是常出現的「絕叫式五花大綁」，再用粗麻繩鎖緊白樓的大門。

「兄弟，你落唔到手，就由我代勞。」

對不起，將來有機會睇到這齣作品的觀眾恐怕要失望了。這不是甚麼清除心病，了結前塵往事的狗血俗片，而是死掉沒法重來的現實世界。

「肥煦送死」，這種悲壯場口並不在我的劇本中。

或者，他會因此終生抱憾。

又或者，肥煦在不久將來都會

但，我是一個充滿私心的編劇。我絕不容許自己筆下寶貴的角色，自己的兄弟和女人死在自己前面。

我們的存在從來都不屬於自己一人。

肥煦完成不了的，我來做！

我發誓小說家的憾事不會出現在我身上！

我望首仰看皎潔的圓月，深吸一口氣，眼眸中閃爍著邪魅的赤紅，體內的熱血奔騰，驅使我邁出腳步。

月華灑落，我輕輕哼著歌調，每一步都落下戰意的腳印。

「Do you hear the people sing～」

「Singing the song of angry man～」

我知道，是惡魔的漆黑腳印。

有文

成仔！！！

成仔真係m

成仔抖m

有文真好

悍不畏死的瘋子比甚麼前軍人屌得多

魔化成仔出現了？

呢個位同異夢太似

肥熙唔好出事
成仔你綁完佢唔該擺番佢去一個好啲嘅地方
唔好比人抽水

然後呢

然後？

中山嫂
巴打已經被中出巴感染左

成仔化身變態殺人魔的時候都好有小丑的即視感

契弟上水報個平安先

特登咁打

Ch.54 手段

＊

斷斷續續的槍聲劃破夜空，帶起一串又一串鮮紅的血花。

空氣瀰漫淡淡的血腥氣。

撇開我左肩上的輕微槍傷，這場追逐戰的劇本總算照我的筆桿上演著。

第一個保安人員，大概還在置業餐廳外的草叢。被子彈轟爆心臟的他，血嘩啦嘩啦快流清光吧？

實在浪費。

第二個嗎？ 喔，他現在被我的屁股坐著，手腳被射出一個個血洞，即使想反抗都無能為力了。

這個保安人員悔恨地瞪住我手中的道具，一個輕飄飄，本來盛滿牲口血液的紅色密實袋。 他怎也猜不到地上這條延綿十米的血痕是一個陷阱。

坦白說，這並不是甚麼光明正大的手段。阿俊用開山刀亂砍一通，死一個打和，殺兩個是賺；善姐靠扭曲的信仰蠱惑人心，各施所長，為了這層跟性命緊扣的樓而戰鬥。

置業是一場戰鬥。

人生是也是一場戰鬥。

我是一個編劇，編劇就應該有屬於編劇的戰鬥方法。

而且，如果那些權貴正在看我精心編排的劇目，那麼我的anti-plot又再向前進一步了。

「識講廣東話嗎？」我微微一笑，單手握住他的半自動手槍，抵住他的眉心。

「廣—東—話？」我做出誇張的口型，再問道。

他沒有答腔，但腎上腺素直線上升的關係，我超想找個人好好說話，所以還是逕自說下去。

「你知道點解我會揀呢個地點偷襲你？」

他咬牙緘默，臉白唇青，目光漸漸渙散。

「因為無燈光。血液接觸空氣會變黑，一眼就會察覺。所以，一場成功嘅戲除咗取決於劇情同演員嘅演技，仲需要道具同合適嘅場景佈置。」

我頓一頓，嘆一口氣。

「我其實想講.......之前嘅血已經變黑。保安先生，你可以為我嘅劇本，為呢場戲奉獻更多嗎？」

嚓！我緩緩打開密實袋。袋口張開，為迎接滾燙的鮮血做好準備。

「你唔答我，就當你應承啦。」

砰！

子彈鑽穿皮膚，輕易絞斷大動脈，節奏鮮明鮮血源源不絕地噴進密實袋中，瞬間就滿了一半，變得沉甸甸的。

我做好一切功夫後，也不敢逗留，趕忙背起不斷震動背囊離開現場，免得被Shadow追上。

某條後巷內，我紮好臂上的傷口，抹一抹錶面上的血漬，是凌晨五點二十五分，距離下一次定位尚餘五分鐘。

現在才是戲肉。

我按住對講機，語氣虛弱無比地說道：「Shadow，識講廣東話嗎？」

「一點點。Reeve 呢？」對講機傳回冰冷的普通話聲。

「Reeve沒有出來。你可以放過我？哎........痛，我投降，行嗎？」我的普通話仍然很爛，但總之能溝通就好。

我霍然想起盧大哥的模樣，按住笑意續道：「你把我殺掉都沒有用。我受傷了，肯定跑不過你，所以才投降。」

「Surrender?」shadow陷入沉默，通訊一時間中止。

我不徐不疾地點起煙，然後掏出生果刀，火機的火焰搖曳，來來回回地燒燙刀刃。

我並不著急，一點也不。

Shadow必定會按照劇本，答應我的請求。或者說，他現在的考慮時間都在離不開我的筆桿。

第一，即使我不是肥煦，Shadow仍然會找上我。正確來說，把他救回來的藝術家不會錯過這個大好機會。

第二，我會用對講機跟他通訊，意味著至少一個保安人員已經被幹掉。出於安全考慮，Shadow寧願選擇佯裝答應我，然後殺我一個意料不及，總比對上一個埋伏划算。

第三，過去的行軍經驗使Shadow低估了我的實戰能力。

沒有肥煦在身邊的我，毫髮無傷便幹掉保安人員也說不過去。所以，這讓我在通訊中所說的「受傷」變得合理。

因此，他一定會來！

果不其然，在我第二次抖落煙灰時，Shadow終於回話。

「Okay。但我要確定你交出槍械，才可以放你一條生路。」

「好的.......好的。你答應不會殺我，對吧？」我遲疑半响，問道。

「Sure.」

「你下一次定位就會看到我的位置。我會把武器放在路中央，然後等時間一到，我們就不是敵人......」

通訊結束後，佈局總算完成了一半。接下來，我要套用從《國產零零漆》，從星爺身上學來的招數。

可惜心柔不在。

我凝視燒得燙手的生果刀。

可惜這裡無A片和呻吟聲。

我咬緊煙嘴，瞇起眼盯住前臂......

如果可以，我希望是一齣野性女奪取男貞，或者男奴調教的步兵猛片，每個人都有癖好嘛。

刀刃無聲扎進肉中，頃刻濺出一抹鮮紅。我舔一舔嘴角滑落的鮮血，露出惡魔的獰笑！

以為Gibson

屌咁肉緊就出多啲啦

契弟食飯寫文

好睇 加油中出巴

究竟事情有個咁順利呢

無

留一留名先
睇到好緊張

成仔加油
It is the song of people
Who will not slave again

契弟出唔切
過兩日training要做test

多謝巴打媽打支持，等契弟呢幾日，風頭火勢一過會回復之前出文速度

加油中山

加油 等你強勢回歸

慢慢
祝巴打一齊順利

中山巴加油

想知中山巴係咩事

又輸錢啊屌

我都係呀盧比奧
中出巴唔好掛住中出
出文安慰我地

輸泡菜？

契弟呢兩日溫一溫書
盡量寫文
過埋呢兩日會多返好多時間

利申：二宮和也套黑色止血鉗好好睇呀

我意思係
想知點解會叫中山巴

中山中出巴中出中山中出巴女朋友

我自己都讀得好困難

完全係中東中級呼吸綜合症啲fd

好似係之前異能故有個巴打打錯

跟住嗰期個個都叫中山巴

今日有文
契弟今晚應該可以慢慢覆巴打絲打

慢慢
準備好個test先再番黎都唔遲
前途緊要
加油！

說好了的文！

＊

呼，我呼出最後一個煙圈，捻熄煙蒂。

血漬把煙嘴染紅，我一手握住冰冷堅硬的手鎗，一手夾著煙蒂，默默躲在昏暗的住宅間的後巷等待。自動步鎗橫擱在路中央，跟我距離三米。

機會只有一次，不論是我，抑或即將出現的Shadow。

五點四十三分，夜幕漸亮，和煦的微光從悄悄雲霧的間隙溫暖這條空蕩無人的大街，彎曲延伸的血路和牆角上的血掌印變得清晰可見。

來啊，快點來啊，我背靠牆壁，豎起耳朵，晃著槍暗忖。

等待，然後仍然是等待。

這是一個極度既枯燥又漫長的過程。

後巷彷彿是一個臨時構成異度空間，這裡兩分鐘好比外面的一個世紀。秒針順時針轉動，扭出夾雜腥血，浸濕衣衫的汗水，衣背更黏糊地貼住緊繃僵直的背脊。然而，我的嘴唇和喉嚨卻缺水，乾裂。

與此同時，彈匣內的最後兩發子彈躁動不安地顫動。

Shadow跟之前兩個保安人員並非同一層次，我在腦袋若被解剖，定能發現一個個錯綜複雜的網狀物體，神經細胞反覆計算，預演著各種可能性。

噠噠，噠噠。

終於，沉穩的腳步聲從遠處大街的盡頭響起，每一步也相當謹慎，朝我所在的位置緩緩進逼！

一步，一步。

影子被初升的旭日拉得長長的，在柏油路上顯得格外巨大恐怖.......

我屏息，雙手握緊鎗柄，嘴唇咬得破皮，像鐵銹的鮮血氣味在口腔回蕩。

這時，Shadow的影子在巷口突兀地靜止。我現在只要從陰影中撲出去，就會跟他正面對上！

「出來吧，我知道你在裡面。我不會殺你，嘿嘿。」

當我是白痴？ 我現在跑出來投降，恐怕立即就變成肉靶了，我暗罵。

「Do you know why..... 我要殺死Reeve？」

「You should know，Reeve 是我同伴......To be honest，如果Reeve當天殺死我，我絕對不會怨恨他........But！」

Shadow語氣徒然一轉，激動道：「 Memory!他給我留下永遠不會磨滅的回憶。我死不了，死的就是Reeve. This is destiny！」

事實上，我某程度能夠諒解這傢伙的復仇。重要的隊友死清光，而自己卻僥倖活下來，驅使他存在於世界上只剩下悲哀的回憶。

被抽空人生的無力。

被過去絞斷將來的痛苦。

他和肥煦活在這場噩夢中。 兩者差異在於，昔日的肥煦想要逃避，而Shadow卻選擇讓自己扭曲成惡魔，靠報復的慾望為食糧，同時被黑暗蠶食，最後只有毀滅一途。

失去靜婷的我能深切體會。

但，體會歸體會，我沒有放過Shadow的打算。殺人者，人恆殺之，這本來就是成為惡魔其中一個代價，卻不是唯一一個。

幾秒後，Shadow回復平靜：「你應該不會出來。時候差不多了。」

他緩緩轉身，沿著弱不可聞的聲源，舉槍步向後巷.....

他突然停步，愣在原地。面具下的粗眉皺成一團，我猜。

因為映著他眼簾的是，一隻爪被繩栓在水喉管，繩上卡住一塊血晶片，四處走動的母雞！

他以為一直發出聲響的我，本尊可是在他後面的小巷呢！

電光火石之間，我已從Shadow身後的後巷衝出來，不作猶豫便向他的後背扣下板機！

砰！ ！！

高速旋轉的子彈應聲沒入Shadow的左肩。他悶哼一聲，手一鬆，步鎗隨之飛脫到後巷內！

砰！ ！！

高速旋轉的子彈應聲沒入Shadow的左肩。他悶哼一聲，手一鬆，步鎗隨之飛脫到後巷內！

媽的，竟然射失了！

正當我焦急地準備開第二鎗之時，Shadow已反應過來，扭腰轉身一腳便踹飛手鎗。

手鎗高高飛上半空，劃出一道完美的拋物線…..

「仆街！」

轟！

說時遲那時快，Shadow那隻儼如新幹線一般的拳頭便狠狠撞過來，劇痛從揪緊的腹肌瞬間蔓延至全身！

腦袋頃刻一片空白，屁股往後一栽就癱在地面上，雙手捂住上腹猛咳。

一如肥煦所說，要跟一個軍人硬碰硬，還差得遠！

Shadow血淋淋的左臂無力垂下，右手像鐵鉗似的扣住我的喉嚨，力氣大得我喘不過氣，快要窒息。

「偷襲嗎？」Shadow冷喝，面具下的眼眸陰戾無比，殺意顯露無遺。

不過，這是我之前預算過，其中一種可能性......所以還未完，我仍然最後的決著！

我痛苦地瞇起眼，左手悄悄探進褲袋，握住生果刀，襯Shadow準備說下一句話的一剎，猛然拔出，銀芒狠狠劃過他的面門！

嚓！

白面具飛落地上，生果刀橫切出一道觸目驚心的傷口，鮮血從Shadow的右頰延伸至左耳，濺了我一臉。

我目瞪口呆地仰看自己被牢牢抓住，懸在眼上方的左手。Shadow中槍的手臂居然動起來，反擒住我的手腕。

「Fuck！」

這一記最後殺著太淺，不值殺不死Shadow，反而像鬥牛勇士在蠻牛面前揚起紅布，我成功把他的殺機推到另一個巔峰！

「Fuck you！」

手指一隻一隻被拉開.......

哐噹，生果刀落在我的耳邊，發出絕望至極的響聲。

看來這次真的完了，我暗道。

同時，Shadow的拳頭不斷放大，重重揍落我的臉上，滾燙的鼻血登時湧出，視線變得模糊不清。

一切過得很緩慢，思緒卻倏地變得清晰........

「大頭蝦，又漏咗銀包喺我手袋，請我食糖水！」靜婷在地鐵站外，鼓起腮笑罵。

「哈哈，好好好。我地食個甜蜜蜜糖水補數，食完再送女朋友大人返屋企，好唔好？」我的聲音響起，我記得。

然後.......昏暗的大街上，一把感覺成熟，模糊男聲從背後響起。

「嗨。」

「佢係…...?」

「佢係我讀大學時候.........」

靜婷的話跟畫面一般斷斷續續，我被捲進進一個黑色漩渦，甲由和垃圾臭味再度襲來。

「勾手指，你一定要平安返嚟.......」是心柔，她向我遞出尾指。

我輕輕勾住。

「我保證，我會帶你走。」

對，我一定要回去，不是盡力，而是一定一定一定要回去！

我凝神看著抬起的左手。在陽光照射下，尾指彷彿被一股無形的洋洋暖意勾住。我唔唔掙扎著，努力讓自己保持意識。

Shadow再次拉弓，準備揮拳，這次比之前的更瘋狂暴力，要是躲不過就死定了！

「望人地嘅拳腳永遠都跟唔上對方，要望眼！」

肥煦的話把我驚醒，我顧不得思考，反射動作一般直視Shadow的眼眸。我赫然發現瞳仁如一面鏡，果真把瀕死的自己照得一清二楚！

同一時間，我騰空出來的右手盡力在褲袋翻著，甚麼都好.......

只要能活下去就好！

啊！！！！！！！

我抓住一支幼長尖頭的硬物，在拳頭落下的同時竭力移開腦袋，手狠狠拍向Shadow的脖頸！

啊！！！！！！！

我扯住喉嚨咆哮，拳頭錯落在堅硬的地面上。

cut

Shadow捏住我喉嚨的手終於鬆開，跌跌撞撞地坐在地上，腥紅的鮮血沿他頸上的傷口狂湧出來。

鋼筆筆桿？

插住他的竟然是那支在「二人三足」活動撿來的鋼筆，我之前出門可沒為意，一股腦亂塞進褲袋，我又怎想到這支鋼筆在最後會救自己一命？

果然.......還是要用筆來殺人，才算得上編劇。

Shadow用力捂住傷口，眼巴巴地望住我狼狽爬起身，撿起手鎗。直至鎗管指住他，他才終於反應過來。

這一次，我贏了。

我瞄了手錶一眼，五點五十六分，還有時間。

「Do you hear the people sing～Shadow，你輸給我的劇本喇！嘿。」我嘶啞地笑道。

「坦白說，我前女友被殺死了，所以我明白你的心情........但你知道變成惡魔最大的代價是甚麼嗎？」我凝重看著他。

他茫然。

「最大的代價不是被殺的結局，而是走到最後，就算你成功了，都不會有任何回報。你的存在在你滿足的一剎就毀滅了。但.......你真的有這樣的決心嗎？」

「殺人，空虛。」

「殺人，更空虛。」

「你有嗎？我親愛的Mr. Shadow！」我的聲音響徹四周，留下一串纏繞不息的迴音。

Shadow動也不動，失焦的眼眸看著我，似乎聽懂我的意思。

「In the end, Let’s speak English!」我露出一抹惡魔的笑容，還有三分鐘，有機會就要練英文。

「What……」他聲音模糊不清。

「Do you……have you ever hear a story of Ann and…….呃呃.......Small Strong?」

Shadow的血噴得更誇張了，難不成肥煦以前跟他說過那個螞蟻和甲由的故事？

「Who……the fuck…… is ann…..」

「Yeah，Yeah！Fuck the ann! 」我很滿意，他果然聽得懂我的英文了。

我收起笑容，舉起槍道：「都係講廣東話啦......我仲未聽完呢個故事，所以你唔可以殺Soldier.......Good bye，Shadow！」

然而，就在我準備扣下板機之際，背後傳來一陣密集的腳步聲，變故徒生！

我轉頭一瞥，瞇起眼.......

媽的，竟然是領住一隊工作人員而至的藝術家和小說家！

放工又有文睇

殺人前係要講咁多野既 一槍打爆佢個頭啦

契弟可以慢慢覆大家了
呢個星期又忙又攰

不過大家可以放心，契弟一定唔會再潛水（詳見異能故）

今日呢更喺個腦鋪排咗好耐

一陣出埋呢一part

成仔作風嘛，之前虐待阿賢都係咁

Yeah, Fuck the Ann（ant)!

唔少劇都係咁 係要解釋一輪先埋單 之後就準備翻盤

Fuck the ann!

仲有small strong ,yeah yeah!
goodest english

Ch.55 很有趣的陽具

工作人員築成人牆，把我和Shadow包圍在中央。

藝術家挽住小說家的手臂上前，昂起頭，奢華面具下的雙眸不屑地瞄向我。小說家不發一言，神色複雜，頭左右微晃。

「停手。」藝術家冷聲道。

「停手？」我擰頭反問，續道：「活動進行，藝術家小姐你要干預？你覺得有可能？」

「哼，我要救嘅人，無人可以殺。」藝術家字正腔圓地說道，手掏出一部信用機，在我面前輕揚。

當她按下信用機的按鈕，古典風的國歌頃刻從燈柱上的廣播器中響起！也許因為連月來的強逼訓練，我一聽到國歌就彷彿中了定身咒一般，手腳登時變得不聽使，動彈不得。

國歌是把人民馴化的手段，當加入不可違逆的鐵律後，更像邪惡的貫耳魔音。

這個女人目的顯然而見，等國歌完結後，活動時間已經結束。要是我敢動手，就等於違反置業島的「國歌法」。

換句話說，我即將錯過殺死Shadow的大好機會！

但......

「藝術家小姐，我地好投契，真係可惜。我成柏宇要殺嘅人........」

「無－人－可－以－救！」

砰！

我僵硬地垂下鎗，鎗管冒出輕煙，響亮的鎗聲成為國歌的其中一粒音符，被接下來的音樂淹沒。

Shadow軟趴趴的倒地，眉心多了一個血洞，一鎗斃命。

沒錯，絕對不能放虎歸山，我最後還是出手了。

我之前說過，不容許肥煦他們死在我之前，可不是漂亮話。我此刻就用行動證明好了。的確，我很想完成跟心柔的約定，但如果我放過Shadow，那麼跟我關係密切的她，性命岌岌可危。

她的命比我的更重要，絕對絕對。

「你－！」

「藝術家小姐，我最討厭俾人威脅。人呢，我就已經解決，到你出手啦。」

我將手鎗拋在地上，掏出皺巴巴的煙盒，不徐不疾地點起煙，深深吸了一口。

藝術家饒有意味望向身旁的小說家：「你覺得呢位參加者應該死嗎？」

小說家聞言眼眸流轉著說不出的異樣之色，緩緩應道：「你既然想佢死，佢就要死。」

「咁由你落手，好嗎？證明你有幾愛我。」藝術家依偎在小說家的懷中。

「......嗯。」

小說家木然點頭，動作緩慢地抽出腰間的雕花鎗，瞄準我的額頭........

成仔好型

橄欖絲打
多謝留名 之前都睇到 未覆

志明喺機會喇！！！射死藝術家

由面試故已經開始追
做左CD rom好耐
中出巴加油

型到

冇子彈 好似得兩粒彈

嗚呀
in 成仔，we trust

最後一粒殺死咗shadow

呢個season都去到三分二

成仔呢幾更終於似返主角

魚蛋巴

正解
埋伏shadow嘅時候提過

好期待之後會點處置成仔

post 6

成仔今次大巴大巴咁車藝術家塊面

成仔講得出，做得到
為美人，為兄弟，就算無命同幾大壓力都揹哂上身
點可以比佢死嫁

成仔要寫死佢，佢就一定要死
雖然平時情節會俾佢翻盤做boss

呢一part 係睇完unnatural (第五集）受啟發
超震撼

鍾意佢真係殺咗shadow, 平時呢啲位都會唔殺，跟住埋下伏線，最尾又因為咁而賴野，睇呢啲情節成日都屌明明一定要殺，點會咁唔make sense放生咗

所以好like今集

放虎歸山呢啲老梗唔會出現
一般都係將個波射返畀肥煦，由佢解決自己心病
但現實總係有遺憾 咁先比較合理

成仔要蛻變了

1001